# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2017-03-23 10:12-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: l g <53620583@qq.com>, 2017\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://www.transifex.com/llk/teams/60938/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: authentication/forms.py:74
msgid "no gender provided"
msgstr "性别未填"

#: authentication/forms.py:75
msgid "invalid password"
msgstr "密码无效"

#: authentication/forms.py:115 authentication/forms.py:141
msgid "You must enter your password."
msgstr "请输入密码。"

#: authentication/forms.py:116 authentication/forms.py:142
msgid "Wrong password, try again."
msgstr "密码错误，请再试一次。"

#: authentication/forms.py:119
msgid "Enter your password to confirm"
msgstr "请输入密码以确认。"

#: authentication/forms.py:143 authentication/forms.py:393
msgid "Incorrect captcha, please try again."
msgstr "验证码错误，请再试一次。"

#: authentication/forms.py:154
msgid "Keep my projects, but disable all comments"
msgstr "保留我的所有项目，但停用评论功能"

#: authentication/forms.py:155
msgid "Delete my projects"
msgstr "删除我的所有项目"

#: authentication/forms.py:164
msgid "Looks like that isn't a valid email format"
msgstr "信箱无效，格式有问题"

#: authentication/forms.py:170
msgid "The two password fields didn't match."
msgstr "密码不一致"

#: authentication/forms.py:171 authentication/forms.py:192
msgid "Your password must be at least 6 characters long."
msgstr "密码长度至少 6 个字符。"

#: authentication/forms.py:172 authentication/forms.py:193
msgid "Your password cannot be 'password'."
msgstr "密码不能是「password」"

#: authentication/forms.py:173 authentication/forms.py:194
msgid "Your password cannot be the same as your username."
msgstr "密码不可与用户名称相同。"

#: authentication/forms.py:238
msgid "Sorry we don't have an account with that email address"
msgstr "抱歉，找不到与这个信箱关联的账号"

#: authentication/forms.py:239
msgid "Sorry we don't have an account with that username"
msgstr "抱歉，找不到与这个用户名称关联的账号"

#: authentication/forms.py:241
msgid ""
"Scratch is not allowed to send email to the address associated with this "
"username. <a href='/contact-us/'>Contact us for support</a>."
msgstr "Scratch 无法发送信件到此用户的信箱，<a href='/contact-us/'>联络我们以取得支持</a>。"

#: authentication/forms.py:243
msgid "You must provide an email or username"
msgstr "您必须提供电子信箱或用户名称"

#: authentication/forms.py:248 templates/accounts/account_settings.html:10
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:8
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:7
#: templates/accounts/email_change.html:10
#: templates/accounts/password_change_form.html:10
#: templates/info/educators.html:63
msgid "Email"
msgstr "电子信箱"

#: authentication/forms.py:362
msgid "Incorrect username or password."
msgstr "账号或密码错误。"

#: authentication/forms.py:363
msgid "Please enable cookies on your browser."
msgstr "请启用浏览器的「cookie」功能。"

#: authentication/forms.py:364
msgid "This account is inactive."
msgstr "此账号未启用。"

#: authentication/forms.py:365
msgid "This account is deleted!"
msgstr "此账号已删除！"

#: authentication/forms.py:366
msgid "Class has ended. Account not available."
msgstr "班级已关闭，账号无法使用。"

#: authentication/forms.py:402
msgid "Occasional updates from the Scratch Team"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:403
msgid "Activity ideas for using Scratch at home"
msgstr ""

#: authentication/forms.py:404
msgid "Product updates for using Scratch in educational settings"
msgstr ""

#: authentication/tasks.py:30
#, python-format
msgid ""
"It appears the email you provided is owned by another person. Please be sure"
" to <a href='%(email_change_url)s'>change the email</a> associated with your"
" account to one you own."
msgstr "您提供的信箱已被其他账号注册了。请确定<a href=\"%(email_change_url)s\">信箱变更</a>中输入的信箱是您本人的。"

#: authentication/views.py:117
msgid "Already logged in"
msgstr "已经登入"

#: authentication/views.py:726 authentication/views.py:755
msgid ""
"Whoops! There was an error while updating your email settings. Please try "
"again."
msgstr ""

#: authentication/views.py:799
msgid "Unsubscribe me from Scratch news & updates"
msgstr ""

#: authentication/views.py:800
msgid "Unsubscribe me from Scratch project and activity ideas"
msgstr ""

#: authentication/views.py:801
msgid "Unsubscribe me from tips for educational settings"
msgstr ""

#: authentication/views.py:1103
msgid "Please check your email for a confirmation message."
msgstr ""

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:127
msgid "day"
msgid_plural "days"
msgstr[0] "日"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:133
#, python-format
msgid "1 minute ago"
msgid_plural "%(minutes)d minutes ago"
msgstr[0] "%(minutes)d 分钟前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:137
msgid "just now"
msgstr "不久前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:139
#, python-format
msgid "1 hour ago"
msgid_plural "%(hours)d hours ago"
msgstr[0] "%(hours)d 小时前"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:143
#, python-format
msgid "yesterday at %s"
msgstr "昨天 %s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:146
#, python-format
msgid "%s"
msgstr "%s"

#: base_comments/templatetags/scratch_text_filters.py:154
#, python-format
msgid "%(number)d %(type)s ago"
msgstr "%(number)d %(type)s 前"

#: educators/forms.py:89
msgid "Already exists"
msgstr "已存在"

#: educators/forms.py:90
msgid "Contains invalid characters. Use letters and numbers only."
msgstr "内容里含无效字符，限用英文及数字。"

#: educators/forms.py:91
msgid "Contains inappropriate words"
msgstr "内容中有不当字词"

#: educators/forms.py:92
#, python-format
msgid "Shorter than minimum length of %d characters"
msgstr "内容字数比规定的 %d 字还少"

#: educators/forms.py:93
#, python-format
msgid "Longer than maximum length of %d characters"
msgstr "内容字数比规定的 %d 字还多"

#: educators/models.py:87
msgid "class"
msgstr "班级"

#: educators/models.py:88
msgid "classes"
msgstr "所有班级"

#: educators/views.py:508
msgid ""
"Please update the CSV file to address the issues above and reload the file."
msgstr "请更新 CSV 档案到上列地址并重载。"

#: educators/views.py:522
msgid ""
"Errors occurred while creating accounts. All accounts other than those "
"specified here were created."
msgstr "建立账号时发生问题，除了列出的账号，其他账号都已建立完成。"

#: educators/views.py:596
msgid ""
"After changing this student's password, you will need to share the new "
"password with your student directly so that they can log back into Scratch."
msgstr "在修改学生密码之后，你需要直接将新密码分享给学生，这样他们以后才可以登入到 Scratch。"

#: galleries/models.py:240
msgid "studio"
msgstr "创作坊"

#: galleries/models.py:241
msgid "studios"
msgstr "创作坊"

#: lib/fields.py:137
msgid "Tiny Integer"
msgstr "短整数"

#: mail/validators.py:10
msgid "Scratch is not allowed to send email to this address"
msgstr "Scratch 不允许传送邮件到这个地址"

#: projects/models.py:141
msgid "project"
msgstr "专案"

#: projects/models.py:142
msgid "projects"
msgstr "专案"

#: projects/models.py:257
msgid "Permanently Censored Project cannot be reshared."
msgstr "列管的项目无法再次被分享。"

#: projects/models.py:264
msgid ""
"This project has been censored and must be reviewed before it can be "
"reshared."
msgstr "此项目已被列管，必须经过重审后才可以再次分享。"

#: projects/views.py:500
msgid "This tag has too many projects to load"
msgstr "太多使用此标签的项目了"

#: scratchr2/views.py:331
msgid "Your message has been sent. We will respond within 3 days."
msgstr "您的讯息已送出，我们会在 3 日内回复。"

#: scratchr2/views.py:335 scratchr2/views.py:376
msgid "Please correct the errors below."
msgstr "请更正下列错误。"

#: templates/403.html:12
msgid "403. Oh noes! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "403 糟糕！找不到页面，服务器搔头中...."

#: templates/403.html:15
msgid ""
"We couldn't authorize you to view this page. If you need to get in touch "
"with us about this, send us an email at "
msgstr "你没有权限造访这个页面，如果需要相关协助，请透过信箱与我们联络："

#: templates/404.html:16
msgid "Whoops! Our server is Scratch'ing its head"
msgstr "糟糕！出错了，服务器搔头中…"

#: templates/404.html:18
msgid ""
"We couldn't find the page you're looking for. Check to make sure you've "
"typed the url correctly."
msgstr "我们找不到你要造访的页面，请检查输入的网址是否正确。"

#: templates/404.html:19
msgid "You can try searching for what you're looking for here:"
msgstr "你可以试着在此搜寻要寻找的内容："

#: templates/404.html:21 templates/base.html:193
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: templates/429-email.html:17
msgid "Whoops! You're sending too much mail."
msgstr "唉唷！你寄送太多邮件了。"

#: templates/429-email.html:19
msgid ""
"You are performing actions on the site that send mail too much. Try again "
"later."
msgstr "你在站台上执行过多的发信动作，请稍候再试。"

#: templates/429.html:16
msgid "Whoops! You're making too many requests."
msgstr "糟糕！你的请求次数过于频繁。"

#: templates/429.html:18
msgid ""
"You are performing actions on the site too frequently. Try again later."
msgstr "你在站台上执行过多的操作，请稍候再试。"

#: templates/500.html:69
msgid "The Scratch Team is making some changes to the website."
msgstr "Scratch 团队正在更新网站。"

#: templates/500.html:72
msgid "Try reloading this page in a few minutes."
msgstr "请稍待几分钟后再重新整理页面。"

#: templates/500.html:75
msgid ""
"You can still <a href=\"/scratch2download/\">Download Scratch</a> and make "
"projects."
msgstr "您可以<a href=\"/scratch2download/\">下载 Scratch</a>以继续制作项目。"

#: templates/accounts/account_settings.html:8
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:6
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:5
#: templates/accounts/email_change.html:8
#: templates/accounts/password_change_form.html:8
msgid "Account"
msgstr "账户"

#: templates/accounts/account_settings.html:9
#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:7
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:6
#: templates/accounts/email_change.html:9 templates/base.html:213
#: templates/includes/backbone-templates.html:44 templates/modal-login.html:21
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: templates/accounts/account_settings.html:18
msgid "You have updated your account settings."
msgstr "你已经更新账户设定。"

#: templates/accounts/account_settings.html:21
msgid "Edit your account settings"
msgstr "编辑你的账户设定"

#: templates/accounts/account_settings.html:26 templates/base.html:211
#: templates/educators/register_student_modal.html:29
#: templates/includes/backbone-templates.html:37 templates/modal-login.html:14
msgid "Username"
msgstr "用户名称"

#: templates/accounts/account_settings.html:30
msgid "Location"
msgstr "位置"

#: templates/accounts/account_settings.html:42
msgid "Save my Changes"
msgstr "储存所有变更"

#: templates/accounts/account_settings.html:45
msgid "I want to delete my account"
msgstr "我想删除我的账户"

#: templates/accounts/banned-response.html:12 templates/contact-us.html:73
#: templates/info/ext_download.html:11 templates/info/scratch2download.html:27
#: templates/info/scratch_1.4.html:11
msgid "Account Blocked"
msgstr "账号已被封锁"

#: templates/accounts/banned-response.html:32
msgid "The Scratch Team decided to block the account:"
msgstr "Scratch 团队决定封锁这个账号："

#: templates/accounts/banned-response.html:34
msgid "Date:"
msgstr "日期："

#: templates/accounts/banned-response.html:58
#: templates/info/community_guidelines.html:21
msgid ""
"<b>Be respectful.</b> When sharing projects or posting comments, remember "
"that people of many different ages and backgrounds will see what you’ve "
"shared."
msgstr "<b>请保持礼貌</b> 当分享您的项目成果或发表评论时，请记得不同年龄、不同背景的人都会看得到。"

#: templates/accounts/banned-response.html:59
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on other’s projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>要有建设</b>，当评论他人的项目时，说说您喜欢的部份，再加上你个人的建议会更好。"

#: templates/accounts/banned-response.html:60
#: templates/info/community_guidelines.html:23
msgid ""
"<b>Share.</b> You are free to remix projects, ideas, images, or anything "
"else you find on Scratch – and anyone can use anything that you share. Be "
"sure to give credit when you remix."
msgstr ""
"<b>懂得分享</b>，您可以自由的改编项目及来自项目的构想、图案…等任何 Scratch "
"项目中找到的东西。不过，要记得尊重并感谢别人，也许有天你的项目也会被分享，我想你也会希望得到别人的鼓励。"

#: templates/accounts/banned-response.html:61
#: templates/info/community_guidelines.html:24
msgid ""
"<b>Keep personal info private.</b> For safety reasons, don't use real names "
"or post contact info like phone numbers or addresses."
msgstr "<b>保护自已</b>，为了安全，别使用真实姓名，也不要在任何地方留下你的通讯方式，像是地址、电话。"

#: templates/accounts/banned-response.html:62
#: templates/info/community_guidelines.html:25
msgid ""
"<b>Be honest.</b> Don’t try to impersonate other Scratchers, spread rumors, "
"or otherwise try to trick the community."
msgstr "<b>凡事诚实</b>，不要冒充其他的 Scratchers，不要散布不实的谣言，或以任何方式欺骗大家。"

#: templates/accounts/banned-response.html:63
#: templates/info/community_guidelines.html:26
msgid ""
"<b>Help keep the site friendly.</b> If you think a project or comment is "
"mean, insulting, too violent, or otherwise inappropriate, click “Report” to "
"let us know about it."
msgstr "<b>友善互助<b/>，如果您看到某个项目或评论内容不当，像是过于暴力、色情、血腥，请「检举」让我们知道，我们一起努力让网站变得更友善。"

#: templates/accounts/banned-response.html:79
#: templates/accounts/email_change.html:64 templates/contact-us.html:121
msgid "Send"
msgstr "送出"

#: templates/accounts/base.html:24
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:397
#: templates/registration/base.html:24
msgid "Account Settings"
msgstr "账户设定"

#: templates/accounts/beta_optin.html:8
msgid "Change password"
msgstr "变更密码"

#: templates/accounts/beta_optin.html:9
msgid "Change email"
msgstr "变更信箱"

#: templates/accounts/beta_optin.html:10
msgid "Change country"
msgstr "变更国别"

#: templates/accounts/beta_optin.html:11
msgid "Beta testing"
msgstr "Beta 版测试"

#: templates/accounts/beta_optin.html:24
msgid ""
"The new project player will appear automatically on the project page. If you"
" see a bug, click 'Beta Bug?' on the project page to report it."
msgstr "新的项目用户会显示在页面上，如果您发现程序有 Bug，可以点击页面上的「Beta Bug？」来回报错误内容。"

#: templates/accounts/beta_optin.html:33
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: templates/accounts/deletion/confirmation.html:12
#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:11
msgid "Delete my account"
msgstr "删除我的账号"

#: templates/accounts/deletion/includes/deletion_form.html:15
msgid "Delete account &amp; Sign out"
msgstr "删除账号 &amp; 登出"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:15
msgid "Whoops, go back"
msgstr "返回上一页"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:17
msgid "Are you sure you want to delete your account?"
msgstr "确定要删除这个账号？"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:22
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(years_ago)s years ago."
msgstr "您在 %(years_ago)s 年前加入过 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:24
msgid "You joined the Scratch community a year ago."
msgstr "您在 1 年前加入过 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:26
#, python-format
msgid "You joined the Scratch community %(months_ago)s months ago."
msgstr "您在 %(months_ago)s 个月前加入过 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:28
msgid "You joined the Scratch community a month ago."
msgstr "您在 1 个月前加入过 Scratch 社群。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:33
#, python-format
msgid ""
"You've created %(num_projects)s projects and have %(num_followers)s "
"followers."
msgstr "你已建立了 %(num_projects)s 个项目，而且还有 %(num_followers)s 关注者。"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:41
msgid "Some of your projects"
msgstr "你的一些项目"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:42
msgid "Your projects"
msgstr "您的所有项目"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:63
msgid "Some of your followers"
msgstr "您的一些关注者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:64
msgid "Your followers"
msgstr "您的所有关注者"

#: templates/accounts/deletion/nostalgia.html:81
msgid "Yes, next step"
msgstr "没错，下一步"

#: templates/accounts/email_change.html:18
#: templates/accounts/email_change.html:30
msgid "Your email address is unconfirmed"
msgstr "您的信箱尚未验证"

#: templates/accounts/email_change.html:19
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email sent to"
" you at:"
msgstr "如果您想分享或是评论，请你到信箱收取验证信，并点击里头的连结，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:23
#: templates/accounts/email_change.html:34
msgid "Your new email address is unconfirmed"
msgstr "您的新信箱尚未进行验证"

#: templates/accounts/email_change.html:25
msgid ""
"If you would like to change the email address - have your parent (or "
"guardian) simply click the link in the message sent to their address."
msgstr "如果你想更改信箱，请你的监护人到信箱收信，并点击里头的连结。"

#: templates/accounts/email_change.html:27
msgid ""
"If you would like to change your email address - simply click the link in "
"the message sent to your new address."
msgstr "如果你想更改信箱，请你到信箱收信，并点击里头的连结。"

#: templates/accounts/email_change.html:31
msgid ""
"To confirm your current email address, click \"Send\"  below and follow the "
"instructions in the email sent to you at:"
msgstr "若要验证你的信箱，点击下方的「寄送」按钮，并依照信件中的指示操作，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:35
msgid ""
"To change your email, simply click the link in the email sent to you at:"
msgstr "若要更改您的信箱，请你到信箱收信，并点击里头的连结，你的信箱是："

#: templates/accounts/email_change.html:40
msgid "New Email Address"
msgstr "新的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:46
msgid "Current Email Address"
msgstr "目前的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:52
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please change your address to a new one or <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have questions."
msgstr "此信箱的持有人已向我们提出撤销请求，请更新你的信箱地址，若有疑问请<a href=\"%(contact_us_url)s\">联络我们</a>。"

#: templates/accounts/email_change.html:61
msgid "Can't find the confirmation email? Check your spam folder"
msgstr "没有收到验证信？请先到信箱中的垃圾信件匣里找找"

#: templates/accounts/email_change.html:62
msgid "Resend"
msgstr "重新发送"

#: templates/accounts/email_change.html:78
msgid "Current Email"
msgstr "目前的信箱"

#: templates/accounts/email_change.html:82
msgid "Email Confirmed"
msgstr "信箱已验证"

#: templates/accounts/email_change.html:96
msgid "Change Email"
msgstr "修改邮件地址"

#: templates/accounts/email_change.html:102
msgid "I’d like to receive email updates about: "
msgstr ""

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:9
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:3
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:6
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:5
msgid "Greetings from the Scratch Team at MIT!"
msgstr "MIT 的 Scratch 团队跟你问好！"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account <strong>%(username)s</strong>. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"你在几分钟前已将此信箱与账号 <strong>%(username)s</strong> 关联。请点击下方按钮以进行验证：\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:17
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:26
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:20
msgid "Confirm my email address"
msgstr "验证我的信箱"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:23
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:12
msgid ""
"If you didn’t request an email change, don’t worry - you can just ignore "
"this message."
msgstr "如果你从未提出变更密码的要求，请忽略此讯息，什么事都不会发生。"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:26
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:43
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:13
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:6
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:32
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:26
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:16
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:32
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:17
#: templates/registration/welcome_email_message.html:45
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:36
msgid "Scratch On!"
msgstr "Scratch On!"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email.html:27
#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:16
#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:45
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:33
#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:14
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:7
#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:34
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:28
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:17
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:16
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:34
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:18
#: templates/registration/welcome_email_message.html:47
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:37
msgid "The Scratch Team"
msgstr "Scratch 团队"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:5
#, python-format
msgid ""
"\n"
"A few minutes ago, you requested to link this email address to the Scratch account %(username)s. Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
msgstr ""
"\n"
"你在几分钟前已将此信箱与账号 %(username)s 关联。请点击下方按钮以进行验证：\n"

#: templates/accounts/email_verification/change_email_verification_email_plain.html:14
#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:31
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:18
#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:9
msgid "Scratch on!"
msgstr "Scratch on!"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:20
msgid "Uh oh! Something went wrong with your email confirmation."
msgstr "喔！不！你的信箱验证过程中发生未预期的错误。"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:21
msgid ""
"To try again, log into your Scratch Account Settings to request another "
"link."
msgstr "再试一次吧，登入并到你的账户设定中重新点击验证连结。"

#: templates/accounts/email_verification/failed_verification.html:23
msgid "My Account Settings"
msgstr "个人账户设定"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:11
#, python-format
msgid "We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>."
msgstr "我们已发送验证信件到 <strong>%(email_address)s</strong>。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:14
#, python-format
msgid ""
"The owner of this address has requested their address be removed from our "
"lists. Please <a href=\"%(settings_url)s\">change your address to a new "
"one</a> or <a href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a> if you have "
"questions."
msgstr ""
"此信箱的持有人已向我们提出撤销请求，请<a href=\"%(settings_url)s\">更新你的信箱地址</a> ，若有疑问请 <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">联络我们</a>。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:19
#, python-format
msgid ""
"\n"
"        Check for the confirmation message we sent to:\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"        请到信箱查收我们寄送的验证信件，你的信箱是：\n"
"        <br/>\n"
"        <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"      "

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:27
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:108
msgid "Can't find confirmation message?"
msgstr "没有收到验证信件？"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:30
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:110
msgid "Wait for ten minutes. The message may take a while to arrive."
msgstr "稍待 10 分钟，此信件可能过一会儿就会发送到你的信箱。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:31
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:111
msgid "Check your spam folder."
msgstr "检查垃圾信件。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:32
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>)."
msgstr "请确认你提供的信箱地址正确（在<a href=\"%(settings_url)s\">账户设定</a>页上检查）。"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Still can't find the message?"
msgstr "仍然找不到？"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:37
#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:117
msgid "Resend Confirmation"
msgstr "重新寄送验证信件"

#: templates/accounts/email_verification/includes/verify_email_popup.html:44
msgid "OK, back to Scratch"
msgstr "好的，返回 Scratch"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:21
#: templates/registration/welcome_email_subject.html:1
msgid "Welcome to Scratch!"
msgstr "欢迎来到 Scratch！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:24
#: templates/educators/student-modal-registration.html:59
msgid ""
"Scratch is a community of all ages, from all over the world. Make sure your "
"projects and comments are <a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">respectful and friendly</a>."
msgstr ""
"Scratch 是属于全世界的、所有年龄层的社群，你的项目或评论内容都请务必<a target=\"_blank\" "
"href=\"/community_guidelines\">礼貌而且友善</a>."

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:27
msgid "Learn how to make a project in Scratch"
msgstr "学习如何在 Scratch 中建立项目"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:33
msgid "Try out starter projects"
msgstr "试试入门项目范例"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:39
#: templates/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:12
msgid "Connect with other Scratchers"
msgstr "和其他的 Scratcher 联系"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:52
msgid "All set to go!"
msgstr "准备就绪！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:56
#, python-format
msgid ""
"Success! You have confirmed your email address, "
"<strong>%(username)s</strong>."
msgstr "成功了！您已经验证了您的电子邮件：<strong>%(username)s</strong>。"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:57
msgid ""
"Jump into Scratch to create new projects and share them with the community!"
msgstr "快进入Scratch的世界，与所有人一起创造和分享您的程序吧！"

#: templates/accounts/email_verification/passed_verification.html:59
msgid "OK, let's go!"
msgstr "好的，出发吧！"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! A few minutes ago, your child signed up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""
"\n"
"Scratch 团队向你问好！数分钟前，你的孩子在 <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> 上注册了一个帐户，用户名称是：\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:16
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You just signed up for a new account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the username:\n"
msgstr ""
"\n"
"Scratch 团队向你问好！你刚才在 <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> 上注册了一个帐户，用户名称是：\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:22
msgid "Please confirm this email address by clicking the button below:"
msgstr "请点击下方按钮进行信箱验证："

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:33
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email will give your child full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    Scratch 是一个开源的程序语言，也是一个免费的社群，孩子可以在里头创作互动媒体，像是故事、游戏及动画。这封认证信可以让你的孩子在在线社群获得完整权限，验证后你的孩子可以在上头使用完整的分享、评论功能。你可以在 <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a> 进一步认识我们。\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email.html:37
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming your email will give you full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a>.\n"
msgstr ""
"\n"
"    Scratch 是一个开源的程序语言，也是一个免费的社群，你可以在里头创作互动媒体，像是故事、游戏及动画。这封认证信可以让你在在线社群获得完整权限，验证后可以在上头使用完整的分享、评论功能。你可以在 <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a> 进一步认识我们。\n"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:9
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    A few minutes ago, your child signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s. Please confirm this email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    几分钟前，您的孩子在 Scratch (%(scratch_url)s 注册了一个新的账号。请点击下方连结以确认：\n"
"    "

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    You just signed up for a new account on Scratch (%(scratch_url)s). Please confirm your email address by clicking the button below:\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    您在 Scratch (%(scratch_url)s 注册了一个新的账号。请点击下方连结以确认：\n"
"    "

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:21
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where kids can create interactive stories, games, and animations. Confirming this email will give your child full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    Scratch 是一个开源的程序语言，也是一个免费的社群，孩子可以在里头创作互动媒体，像是故事、游戏及动画。这封认证信可以让你的孩子在在线社群获得完整权限，验证后你的孩子可以在上头使用完整的分享、评论功能。你可以在 <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a> 进一步认识我们。"

#: templates/accounts/email_verification/verification_email_plain.html:25
#, python-format
msgid ""
"\n"
"    Scratch is a free programming language and online community where you can create your own interactive stories, games, and animations. Confirming your email will give you full access to share and comment in the Scratch online community. Learn more at %(about_url)s.\n"
"    "
msgstr ""
"\n"
"    Scratch 是一个开源的程序语言，也是一个免费的社群，你可以在里头创作互动媒体，像是故事、游戏及动画。这封认证信可以让你在在线社群获得完整权限，验证后可以在上头使用完整的分享、评论功能。你可以在 <a href=\"%(about_url)s\">%(about_url)s</a> 进一步认识我们。"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:84
msgid "Want to share on Scratch?"
msgstr "想在 Scratch 上分享？"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:91
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        We sent a verification email to <strong>%(email_address)s</strong>.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        我们已发送验证信件到 <strong>%(email_address)s</strong>。\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:96
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        The owner of this address has requested their address be removed from our lists. Please <a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">change your address to a new one</a> or <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#\">contact us</a> if you have questions.\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                       此信箱的持有人已向我们提出撤销请求，请 <a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">更新你的信箱地址</a> ，若有疑问请 <a onClick=\"redirectParent('%(contact_us_url)s');\" href=\"#\">联络我们</a>。\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:102
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                        Check for the confirmation message we sent to: <strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "
msgstr ""
"\n"
"                        请到以下信箱收取验证信件：<strong>%(email_address)s</strong>\n"
"                    "

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:112
#, python-format
msgid ""
"Make sure your email address is correct (see <a "
"onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" href=\"#\">Account "
"Settings</a>)."
msgstr ""
"确定信箱地址没有错误（在<a onClick=\"redirectParent('%(settings_url)s');\" "
"href=\"#\">账户设定</a>页上检查）。"

#: templates/accounts/email_verification/verify_email_standalone.html:123
msgid "Ok, back to Scratch"
msgstr "好的，返回 Scratch"

#: templates/accounts/includes/backbone-init-data.html:5
msgid "Subscription update successful."
msgstr "订阅清单更新成功。"

#: templates/accounts/password_change_form.html:9
msgid "Password "
msgstr "密码 "

#: templates/accounts/password_change_form.html:15
#, python-format
msgid "Account Settings for %(username)s"
msgstr "%(username)s 的账户设定"

#: templates/accounts/password_change_form.html:26
msgid "After changing your password, you will be prompted to log back in."
msgstr "变更密码后，你需要重新登入。"

#: templates/accounts/password_change_form.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:672
msgid "Change Password"
msgstr "变更密码"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:7
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:2
#, python-format
msgid "Hi %(username)s!"
msgstr "嗨，%(username)s！"

#: templates/accounts/password_changed_email/message.html:10
#: templates/accounts/password_changed_email/message.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Your password on Scratch was recently changed. If you requested this change,"
" you can ignore this email. Otherwise, please contact the Scratch Team at "
"%(help_email)s."
msgstr ""
"你最近更新了在 Scratch 上的用户密码。如果你已完成变更，请忽略此信件。否则，请联络 Scratch 团队（%(help_email)s）。"

#: templates/accounts/password_changed_email/subject.txt:1
msgid "Your Scratch account password was changed"
msgstr "你的 Scratch 用户密码已更改"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:20
msgid "Oops! There has been a problem unsubscribing your email address."
msgstr "糟糕，取消订阅时发生未预期的错误。"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_failure.html:22
#, python-format
msgid ""
"If you continue to have issues, contact the <a "
"href=\"%(contact_url)s\">Scratch Team</a>."
msgstr "如果这个问题持续发生，请与 <a href=\"%(contact_url)s\">Scratch 团队</a>联络。"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:16
#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:16
msgid "Unsubscribed"
msgstr "已取消订阅"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:20
msgid "Your email address has been unsubscribed."
msgstr "你的信箱已经取消订阅"

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:23
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                You can manage your subscription to Scratch updates from the Email tab of your <a href=\"%(account_url)s\">Account Settings</a>.\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"                若要管理订阅项目，请至<a href=\"%(account_url)s\">用户设定</a>中的信箱页签上操作。\n"
"            "

#: templates/accounts/subscription/unsubscribe_email_verification_success.html:28
msgid "Take me back to Scratch!"
msgstr "带我回 Scratch！"

#: templates/base.html:19
msgid "Scratch"
msgstr "Scratch"

#: templates/base.html:19
msgid "Imagine, Program, Share"
msgstr "想象、编程、分享"

#: templates/base.html:183
msgid "Create"
msgstr "创建"

#: templates/base.html:184
msgid "Explore"
msgstr "探索"

#: templates/base.html:185
msgid "Discuss"
msgstr "讨论"

#: templates/base.html:186 templates/base.html.py:318
msgid "About"
msgstr "关于"

#: templates/base.html:187
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: templates/base.html:202 templates/info/educators.html:76
#: templates/modal-registration.html:8
msgid "Join Scratch"
msgstr "加入 Scratch"

#: templates/base.html:205 templates/base.html.py:216 templates/base.html:226
#: templates/modal-login.html:9 templates/modal-login.html.py:55
#: templates/modal-registration.html:234
msgid "Sign in"
msgstr "登入"

#: templates/base.html:217
msgid "Need help?"
msgstr "需要帮助？"

#: templates/base.html:233
msgid "messages - updates and notices"
msgstr "消息 - 系统更新与注意事项"

#: templates/base.html:234
msgid "my stuff - manage projects and studios"
msgstr "我的东西 - 管理项目和创作坊"

#: templates/base.html:241
msgid "Profile"
msgstr "个人信息"

#: templates/base.html:242 templates/mystuff/base.html:21
msgid "My Stuff"
msgstr "我的东西"

#: templates/base.html:244 templates/educators/base.html:23
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:11
msgid "My Classes"
msgstr "我的所有班级"

#: templates/base.html:247
msgid "My Class"
msgstr "我的班级"

#: templates/base.html:249
msgid "Account settings"
msgstr "账户设定"

#: templates/base.html:253
msgid "Sign out"
msgstr "登出"

#: templates/base.html:272
#, python-format
msgid ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">Confirm your email</a> to enable "
"sharing. <a href=\"%(faq_url)s#accounts\">Having trouble?</a>"
msgstr ""
"<a id=\"confirm-email-popup\" href=\"#\">验证信箱</a> 以启用分享功能。 <a "
"href=\"%(faq_url)s#accounts\">有问题吗？</a>"

#: templates/base.html:320 templates/info/about.html:13
#: templates/info/index.html:92 templates/mail/base.html:61
msgid "About Scratch"
msgstr "关于 Scratch"

#: templates/base.html:321 templates/info/parents.html:14
msgid "For Parents"
msgstr "致家长"

#: templates/base.html:322 templates/info/educators.html:14
msgid "For Educators"
msgstr "致教师"

#: templates/base.html:323
msgid "For Developers"
msgstr "致开发者"

#: templates/base.html:324
msgid "Credits"
msgstr "谢志"

#: templates/base.html:325
msgid "Jobs"
msgstr "工作"

#: templates/base.html:326
msgid "Press"
msgstr "新闻"

#: templates/base.html:330 templates/info/parents.html:78
msgid "Community"
msgstr "社群"

#: templates/base.html:332
msgid "Community Guidelines"
msgstr "社群规范"

#: templates/base.html:333
msgid "Discussion Forums"
msgstr "讨论区"

#: templates/base.html:334 templates/info/index.html:113
msgid "Scratch Wiki"
msgstr "Scratch Wiki"

#: templates/base.html:335
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: templates/base.html:339 templates/info/codingforall.html:73
msgid "Support"
msgstr "支援"

#: templates/base.html:341
msgid "Help Page"
msgstr "帮助页面"

#: templates/base.html:342
msgid "FAQ"
msgstr "常见问答"

#: templates/base.html:343
msgid "Offline Editor"
msgstr "离线编辑器"

#: templates/base.html:344 templates/contact-us-success.html:12
#: templates/contact-us.html:79
msgid "Contact Us"
msgstr "联络我们"

#: templates/base.html:345
msgid "Donate"
msgstr "赞助"

#: templates/base.html:349
msgid "Legal"
msgstr "法律"

#: templates/base.html:351
msgid "Terms of Use"
msgstr "使用条款"

#: templates/base.html:352 templates/mail/base.html:60
msgid "Privacy Policy"
msgstr "隐私权政策"

#: templates/base.html:353 templates/info/DMCA.html:10
msgid "DMCA"
msgstr "DMCA"

#: templates/base.html:357
msgid "Scratch Family"
msgstr "Scratch 家族"

#: templates/base.html:359
msgid "ScratchEd"
msgstr "ScratchEd"

#: templates/base.html:360
msgid "ScratchJr"
msgstr "ScratchJr"

#: templates/base.html:361
msgid "Scratch Day"
msgstr "Scratch 日"

#: templates/base.html:362
msgid "Scratch Conference"
msgstr "Scratch 会议"

#: templates/base.html:363
msgid "Scratch Foundation"
msgstr "Scratch 基金会"

#: templates/base.html:378
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab"
msgstr "Scratch 是麻省理工学院终生幼儿园团队底下的一个计划"

#: templates/carousel/carousel.html:10 templates/carousel/carousel.html:12
#: templates/carousel/carousel.html:14
#: templates/educators/classroom_detail.html:187
#: templates/educators/classroom_detail.html:217
#: templates/profiles/profile_detail.html:213
#: templates/profiles/profile_detail.html:240
#: templates/profiles/profile_detail.html:276
#: templates/profiles/profile_detail.html:312
#: templates/profiles/profile_detail.html:332
#: templates/profiles/profile_detail.html:352
#: templates/profiles/profile_detail.html:389 templates/projects/base.html:321
#: templates/projects/base.html.py:348
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:102
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:118
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:134
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:150
#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:166
msgid "View all"
msgstr "检视全部"

#: templates/carousel/carousel.html:36
msgid "No items"
msgstr "无任何项目"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:23
msgid "in"
msgstr "在"

#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:26
#: templates/carousel/includes/project-thumb.html:28
#: templates/explore/includes/related_projects.html:17
#: templates/explore/includes/related_projects.html:32
#: templates/explore/includes/related_projects.html:46
#: templates/explore/includes/related_projects.html:75
#: templates/explore/includes/related_projects2.html:8
#: templates/galleries/includes/activity_list.html:96
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:22
#: templates/galleries/includes/project-thumb.html:24
#: templates/projects/base.html:71 templates/projects/base.html.py:332
#: templates/projects/includes/project_list.html:11
msgid "by"
msgstr "自"

#: templates/cas/login.html:9
msgid "Log in to your account"
msgstr "登入您的账户"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:59
msgid "Cloud data history"
msgstr "云端数据库使用纪录"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:67
msgid "User"
msgstr "用户"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:68
msgid "Data Name"
msgstr "数据名称"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:69
msgid "Action"
msgstr "动作"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:70
msgid "Data Value"
msgstr "值"

#: templates/cloudmonitor/monitor.html:71
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: templates/comments/comment-module.html:15
msgid "Turn off commenting"
msgstr "关闭评论功能"

#: templates/comments/comment-module.html:26
msgid "Leave a comment"
msgstr "发表评论"

#: templates/comments/comment-module.html:31
msgid ""
"Remember that this project may have been made by someone new to programming.\n"
"                            Make sure your comments are friendly and respectful."
msgstr ""
"请记住这个项目可能是由新手所建立。\n"
"                            所以发言请记得要友善有礼貌。"

#: templates/comments/comment-module.html:37
msgid "You have <span id=\"chars-left\">500</span> characters left."
msgstr "还可输入 <span id=\"chars-left\">500</span> 个字符。"

#: templates/comments/comment-module.html:40
#: templates/includes/backbone-templates.html:80
msgid "Post"
msgstr "送出"

#: templates/comments/comment-module.html:41
#: templates/educators/add_class_modal.html:35
#: templates/educators/add_gallery_modal.html:33
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:671
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:814
#: templates/includes/backbone-templates.html:81
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: templates/comments/comment-module.html:47
#, python-format
msgid "Sorry, comment posting has been turned off for this %(tType)s"
msgstr "抱歉，%(tType)s 的评论功能已关闭"

#: templates/comments/comment-module.html:51
msgid ""
"Sorry comment posting is not available right now. It should be back soon!"
msgstr "抱歉，目前无法评论。应该很快就会正常！"

#: templates/comments/comment-module.html:57
msgid "Comments loading..."
msgstr "加载评论内容中...."

#: templates/comments/comment.html:24 templates/comments/comment.html.py:27
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:321
#: templates/includes/backbone-templates.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:157
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: templates/comments/comment.html:36 templates/comments/comment.html.py:38
#: templates/includes/backbone-templates.html:21
msgid "Report"
msgstr "检举"

#: templates/comments/comment.html:62
#: templates/comments/includes/comment.html:12
msgid "Reply"
msgstr "回应"

#: templates/comments/includes/comment.html:8
msgid "Report comment as inappropriate"
msgstr "检举评论为不当内容"

#: templates/comments/includes/comment.html:27
#, python-format
msgid "%(comment.datetime_created|timesince)s ago"
msgstr "%(comment.datetime_created|timesince)s 前"

#: templates/comments/list.html:18
#, python-format
msgid "See all %(len)s replies"
msgstr "检视所有响应（ %(len)s 则）"

#: templates/comments/list.html:24
msgid "Load more"
msgstr "载入更多内容"

#: templates/contact-us.html:92
msgid ""
"The Scratch Team receives a large number of messages each day. "
"Unfortunately, we do not have time to answer all of them. Luckily, you can "
"find answers to most questions about Scratch on our  <a "
"href=\"/info/faq/\">Frequently Asked Questions</a> page."
msgstr ""
"Scratch 团队每天收到的讯息非常非常地多。遗憾的是我们没有太多时间一一的回复，在发问前，也许你可以在<a "
"href=\"/info/faq/\">常见问答</a>页上找到你要的答案。"

#: templates/contact-us.html:94
msgid ""
"You can also look at the Scratch <a href=\"/discuss\">Discussion forums</a>."
msgstr "或者你也可以看看<a href=\"/discuss\">讨论论坛</a>上是否相关问答。"

#: templates/contact-us.html:95
msgid ""
"If you can't find an answer, post a new topic on the <a "
"href=\"/discuss\">Discussion forums.</a> There are many experienced "
"Scratchers who can help!"
msgstr ""
"如果您找不到答案，请在<a href=\"/discuss\">讨论区</a>上张贴新主题，那里有许多经验丰富的 Scratchers 可以协助您！"

#: templates/contact-us.html:98
msgid "Questions About Scratch"
msgstr "关于 Scratch 的问题"

#: templates/contact-us.html:99
msgid "Help with Scripts"
msgstr "程序帮助"

#: templates/contact-us.html:100
msgid "Bugs and Glitches"
msgstr "Bugs 和 Glitches"

#: templates/contact-us.html:103
msgid ""
"If you need to contact us, please choose from one of the options below. We "
"get a lot of mail, so we may not be able to respond to your message."
msgstr "下列是我们的联络方式。我们的信件处理量非常大，因此可能无法回复您的讯息。"

#: templates/contact-us.html:108
msgid "Select a topic"
msgstr "选择一个主题"

#: templates/contact-us.html:109
msgid "Report something inappropriate..."
msgstr "检举为不当内容…"

#: templates/contact-us.html:110
msgid "Report a problem with the website..."
msgstr "回报网站问题…"

#: templates/contact-us.html:111
msgid "Problems with email confirmation..."
msgstr "信箱验证问题…"

#: templates/contact-us.html:112
msgid "Other..."
msgstr "其他…"

#: templates/educators/add_class_modal.html:6
msgid "Add a New Class"
msgstr "新增班级"

#: templates/educators/add_class_modal.html:12
msgid "Class Name"
msgstr "班级名称"

#: templates/educators/add_class_modal.html:22
msgid "Class Description"
msgstr "班级介绍"

#: templates/educators/add_class_modal.html:34
msgid "Add Class"
msgstr "新增班级"

#: templates/educators/add_class_modal.html:48
msgid "Your class name must be at least 5 characters long"
msgstr "班级名称至少要有 5 个字符。"

#: templates/educators/add_class_modal.html:49
msgid "You must enter a class name"
msgstr "请输入班级名称"

#: templates/educators/add_class_modal.html:50
msgid "This text looks inappropriate"
msgstr "内容似乎不恰当"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:5
msgid "Add a New Class Studio "
msgstr "新增班级创作坊"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:10
msgid "Studio Name"
msgstr "创作坊名称"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:20
msgid "Studio Description"
msgstr "创作坊介绍"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:42
#: templates/educators/register_student_modal.html:58
#: templates/modal-registration.html:254
msgid "Your username must be between 3 and 20 characters"
msgstr "用户名称长度应于 3 到 20 个字符之间"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:43
#: templates/educators/register_student_modal.html:59
#: templates/modal-registration.html:255
msgid "Sorry, that username already exists"
msgstr "很抱歉，这个名称已经被使用"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:44
#: templates/educators/register_student_modal.html:60
#: templates/modal-registration.html:256
msgid "Invalid username"
msgstr "无效的用户名称"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:45
#: templates/educators/register_student_modal.html:61
#: templates/modal-registration.html:257
msgid "Hmm, that looks inappropriate"
msgstr "嗯…那看起来不太恰当"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:46
#: templates/educators/register_student_modal.html:62
#: templates/modal-registration.html:258
msgid "You must enter a username"
msgstr "请输入用户名称"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:47
#: templates/educators/register_student_modal.html:63
#: templates/modal-registration.html:259
msgid "Your username may only contain letters, numbers, - and _"
msgstr "用户名称只能包括英文字母、数字、符号 - 和 _"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:48
#: templates/modal-registration.html:260
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:44
msgid "Your password cannot be 'password'"
msgstr "密码不可以设为「password」"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:49
#: templates/modal-registration.html:261
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:45
msgid "Your password must be at least 6 characters"
msgstr "密码长度至少 6 个字符"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:50
#: templates/modal-registration.html:262
msgid "You must enter a password"
msgstr "请输入密码"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:51
#: templates/modal-registration.html:263
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:47
msgid "Your passwords do not match"
msgstr "输入的密码不一致"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:52
#: templates/modal-registration.html:264
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:48
msgid "Your password cannot match your username"
msgstr "密码不可与用户名称相同"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:53
#: templates/modal-registration.html:265
msgid "You must select a birth month and year"
msgstr "请选择出生年月"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:54
#: templates/modal-registration.html:266
msgid "You must specify a gender"
msgstr "请选择性别"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:55
#: templates/modal-registration.html:267
msgid "You must select a country"
msgstr "请选择国别"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:56
#: templates/modal-registration.html:268
msgid "You must provide an email address"
msgstr "请输入电子信箱地址"

#: templates/educators/add_gallery_modal.html:57
#: templates/modal-registration.html:269
msgid "You must provide valid email address"
msgstr "请输入有效的信箱地址"

#: templates/educators/base.html:31 templates/mystuff/base.html:29
msgid "Example tab"
msgstr "范例页签"

#: templates/educators/classroom_detail.html:9
#, python-format
msgid "%(classroom_title)s on Scratch"
msgstr "Scratch 上的 %(classroom_title)s"

#: templates/educators/classroom_detail.html:70
msgid "Class page"
msgstr "班级页面"

#: templates/educators/classroom_detail.html:70
#: templates/profiles/profile_detail.html:80
msgid "ended"
msgstr "已关闭"

#: templates/educators/classroom_detail.html:71
#, python-format
msgid "Created %(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 前已建立"

#: templates/educators/classroom_detail.html:79
msgid "Join this class"
msgstr "加入此班级"

#: templates/educators/classroom_detail.html:92
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:203
msgid "About this Class"
msgstr "关于这个班级"

#: templates/educators/classroom_detail.html:96
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:206
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:214
msgid ""
"Describe this class. This will be publicly visible, so please avoid using "
"identifiable information, like names."
msgstr "描述一下这个班级，这个内容将会公开，所以请避免使用易被人利用的数据，像是真实姓名。"

#: templates/educators/classroom_detail.html:97
#: templates/educators/classroom_detail.html:126
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:207
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:215
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:229
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:237
#: templates/profiles/profile_detail.html:124
#: templates/profiles/profile_detail.html:151
msgid "<span id=\\"
msgstr "<span id=\\"

#: templates/educators/classroom_detail.html:121
msgid "What we're working on"
msgstr "我们的工作"

#: templates/educators/classroom_detail.html:125
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:228
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:236
msgid "Describe what the class is doing."
msgstr "描述这个班级做些什么。"

#: templates/educators/classroom_detail.html:154
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Featured"
msgstr "特色"

#: templates/educators/classroom_detail.html:158
#: templates/profiles/profile_detail.html:179
msgid "Change featured project"
msgstr "变更特色项目"

#: templates/educators/classroom_detail.html:165
msgid "Latest Activity"
msgstr "最新动态"

#: templates/educators/classroom_detail.html:176
msgid "Report this class"
msgstr "检举此班级"

#: templates/educators/classroom_detail.html:186
#: templates/educators/classroom_gallery_list.html:5
msgid "Class Studios"
msgstr "班级创作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:203
msgid "This class doesn't have any studios yet"
msgstr "这个班级还没有成立创作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:205
#, python-format
msgid "You can add studios in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "你可以在<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的所有班级</a>里成立创作坊"

#: templates/educators/classroom_detail.html:216
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:71
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:144
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:12
#: templates/educators/student_list.html:5
msgid "Students"
msgstr "所有学生"

#: templates/educators/classroom_detail.html:233
msgid "This class doesn't have students yet"
msgstr "这个班级里尚未有任何学生"

#: templates/educators/classroom_detail.html:235
#, python-format
msgid "You can add students in <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>"
msgstr "你可以在<a href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的所有班级</a>里新增学生"

#: templates/educators/classroom_list.html:7
#: templates/profiles/profile_detail.html:211
msgid "Classes"
msgstr "所有班级"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:9
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch Educator account."
msgstr "注册一个 Scratch 教师账户，申请简单而且不用钱！"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:17
msgid "Full Name"
msgstr "姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:20
msgid "Enter your real name"
msgstr "填写你的真实姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:29
#: templates/educators/student-modal-registration.html:14
#: templates/modal-registration.html:32
msgid "Choose a Scratch Username"
msgstr "选一个 Scratch 用户名称"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:32
#: templates/educators/student-modal-registration.html:17
#: templates/modal-registration.html:35
msgid "Don't use your real name"
msgstr "不要用您的真实姓名"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:40
#: templates/educators/student-modal-registration.html:25
#: templates/modal-registration.html:42
msgid "Choose a Password"
msgstr "选一个密码"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:43
#: templates/educators/student-modal-registration.html:28
#: templates/modal-registration.html:45
msgid "Remember it - don't tell anyone else"
msgstr "记住，除了自己，不要让任何人知道"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:51
#: templates/educators/student-modal-registration.html:36
#: templates/modal-registration.html:52
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:31
msgid "Confirm Password"
msgstr "确认密码"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:53
#: templates/educators/student-modal-registration.html:38
#: templates/modal-registration.html:54
msgid "Retype your password"
msgstr "再次输入密码"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:66
#: templates/modal-registration.html:69
msgid "Your responses to these questions will be kept private."
msgstr "你的作答内容不会被公开。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:67
#: templates/modal-registration.html:70
msgid "Why do we ask for this info"
msgstr "为什么我们需要这项信息"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:69
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:81
msgid "Affiliation"
msgstr "联系方式"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:71
#: templates/educators/educator-modal-registration.html:75
msgid "Need explanatory text."
msgstr "需要说明文字。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:73
msgid "Biography"
msgstr "自传"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:91
msgid "Brief Biography"
msgstr "简单的自我介绍"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:106
#: templates/modal-registration.html:146
msgid ""
"Enter your email address and we will send you an email to confirm your "
"account."
msgstr "请输入您的信箱，我们会寄发验证信件给您。"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:111
#: templates/modal-registration.html:152
msgid "Email address"
msgstr "电子信箱"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:112
#: templates/modal-registration.html:153
msgid "Parent's or guardian's email address"
msgstr "您的监护人的信箱"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:120
#: templates/modal-registration.html:161
msgid "Confirm email address"
msgstr "确认信箱地址"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:132
msgid "Congrats! educator.username"
msgstr "恭喜！educator.username"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:138
msgid "Welcome to the Scratch Community. What would you like to do next?"
msgstr "欢迎来到 Scratch 社群，下一步你打算怎么办？"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:141
msgid "Set up My Account"
msgstr "设定我的账户"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:144
msgid "Set up Classes"
msgstr "设定所有班级"

#: templates/educators/educator-modal-registration.html:147
msgid "View Community"
msgstr "检视社群"

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:11
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> with the "
"username:"
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 团队向你问好！你最近在 <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> "
"上申请了一个教师帐户，用户名称为："

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:15
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:11
msgid ""
"Once you have confirmed your email address, we will be able to review your "
"request for a Teacher Account. Confirm your email address by clicking the "
"button below:"
msgstr "在信箱通过验证后，我们就会审核你的教师账户申请，请点击下方按钮进行验证："

#: templates/educators/email_verification/verification_email.html:28
#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:15
msgid ""
"Right now, you can access Scratch as a normal user without access to the "
"Teacher features. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email "
"you with more information about how to use your new features."
msgstr "目前你只有一般用户的权限，教师用户的功能未被启用。当你的申请通过后，我们会发送通知信给你。"

#: templates/educators/email_verification/verification_email_plain.html:7
#, python-format
msgid ""
"Greetings from the Scratch Team at MIT! You recently requested a Scratch "
"Teacher Account on Scratch (%(scratch_url)s) with the username:"
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 团队向你问好！你最近在 Scratch （网址是 %(scratch_url)s）上申请了一个教师帐户，用户名称为："

#: templates/educators/email_verification/verification_email_subject.html:1
msgid "Final Step: Confirm your Scratch Teacher Account"
msgstr "最后一步：验证你的 Scratch 教师账户"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:4
msgid ""
"Are you sure you want to delete this class? Once a class is deleted, it "
"cannot be recovered."
msgstr "确定要删除此班级？一旦删除就无法复原喔！"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:5
msgid "Class deleted successfully"
msgstr "班级已删除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:6
msgid "Class restored successfully"
msgstr "班级已还原"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:7
msgid "Class ended successfully"
msgstr "班级已关闭"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:8
msgid "Class opened successfully"
msgstr "班级已启用"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:9
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Studio? Once a Studio is deleted, the "
"projects are still available on the site, but the studio no longer exists."
msgstr "确定要删除创作坊？一旦删除就无法复原喔！（里头的项目还是可以在站台被看到）"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:10
msgid "Studio deleted successfully"
msgstr "创作坊已删除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:11
msgid ""
"Are you sure you want to delete this Student? Once a Student account is "
"deleted, the student's projects are still available on the site, but the "
"student cannot log in."
msgstr "确定要删除此学生？删除后就无法使用此账号登入，但该账号下的项目在站台中还是可以被看到。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:12
msgid "Student deleted successfully"
msgstr "学生已删除"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:13
msgid "Student settings successfully updated"
msgstr "学生设定已更新"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:14
msgid ""
"Are you sure you want to empty the trash? These Classes will be deleted "
"permanently."
msgstr "确定要清空回收桶？这些班级将会被永久删除无法复原。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:15
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:82
#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:84
msgid "Changes saved"
msgstr "变更已储存"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:16
msgid "Incorrect password, try again"
msgstr "密码不正确，请再试一次"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-init-data.html:17
msgid "The password field is required"
msgstr "请输入密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:15
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:46
msgid "New Class"
msgstr "新的班级"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:36
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:116
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:129
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:265
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:340
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:412
#: templates/mystuff/mystuff.html:52 templates/mystuff/mystuff.html.py:74
#: templates/mystuff/mystuff.html:87
msgid "Load More"
msgstr "载入更多内容"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:42
#, python-format
msgid "Welcome, %(username)s"
msgstr "欢迎，%(username)s"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:43
msgid ""
"Looks like you do not have any classes. Create a new class to get started."
msgstr "好像还没有任何班级，建立一个新班级吧。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:64
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:92
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:193
#, python-format
msgid "Class created %(datetime_created)s"
msgstr "班级建立于 %(datetime_created)s"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:67
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:196
msgid "View Class Profile"
msgstr "检视班级信息"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:70
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:141
msgid "Settings"
msgstr "设定"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:72
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:147
#: templates/projects/base.html:347
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:5
msgid "Studios"
msgstr "创作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:73
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:150
#: templates/galleries/base.html:123
msgid "Activity"
msgstr "动态"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:96
msgid "Re-Open Class"
msgstr "重新启用班级"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:174
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:185
#: templates/galleries/base.html:55
msgid "Change"
msgstr "变更"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:225
msgid "What the Class is working on"
msgstr "班级主要的工作是什么"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:250
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:797
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:813
msgid "End Class"
msgstr "关闭班级"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:271
msgid "Add studios to this class"
msgstr "新增班级创作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:273
msgid "Students can add their projects to class studios."
msgstr "学生可以把他们的项目分享到创作坊。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:276
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:287
msgid "New Class Studio"
msgstr "新的班级创作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:318
msgid "Last Modified"
msgstr "最后修改日期"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:346
msgid "You can add students to this class"
msgstr "你可以新增学生到班级"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:349
msgid "Add one student"
msgstr "新增一个学生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:353
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:377
msgid "New Student"
msgstr "新的学生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:360
msgid "Add multiple students"
msgstr "新增多个学生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:361
msgid ""
"There are two ways to create multiple accounts. You can create a sign-up "
"link to send to students, or upload a CSV of accounts to generate accounts "
"in bulk.​"
msgstr "有二种新增多个学生的方式，你可以建立一个注册连结然后发给学生，或是上传学生清册（CSV 格式）以批次建置。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:363
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:383
msgid "Student Sign-up Link"
msgstr "学生注册连结"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:366
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:380
msgid "CSV Upload"
msgstr "CSV 档案上传"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:451
msgid "followed user"
msgstr "已关注用户 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:456
msgid "followed studio"
msgstr "已关注创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:461
msgid "loved the project "
msgstr "已表示喜欢此项目 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:466
msgid "favorited the project "
msgstr "已收藏专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:471
msgid "commented on the project "
msgstr "已评论专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:480
msgid "commented on user"
msgstr "已评论用户 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:489
msgid "commented on the studio "
msgstr "已将评论发表到创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:498
msgid "added the project "
msgstr "已建立项目 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:500
msgid "to studio "
msgstr "到创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:507
msgid "shared the project "
msgstr "已分享专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:512
msgid "remixed the project "
msgstr "已改编专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:517
msgid "reshared the project "
msgstr "已重享专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:522
msgid "added the studio "
msgstr "已加入创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:527
msgid "tagged the project "
msgstr "已标记项目 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:532
msgid "updated the studio "
msgstr "已更新创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:540
msgid "removed the project "
msgstr "已移除专案 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:542
msgid "from studio "
msgstr "来自创作坊 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:549
msgid "was promoted to manager by "
msgstr "可以开始管理 "

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:551
msgid "for studio"
msgstr "创作坊"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:558
msgid "made a profile update. <em>"
msgstr "已更新个人信息。<em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:563
msgid "performed an action. <em>"
msgstr "已执行一个操作。<em>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:604
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned."
msgstr "%(target_username)s 已被屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:606
#, python-format
msgid "%(target_username)s was unbanned."
msgstr "%(target_username)s 已被取消屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:608
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:610
#, python-format
msgid "%(target_username)s was excluded from homepage."
msgstr "%(target_username)s 已从主页排除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:612
#, python-format
msgid ""
"%(target_username)s was notified by a Scratch Administrator. Notification "
"Type: <%%- admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"
msgstr ""
"%(target_username)s 已被 Scratch 管理员通知，通知类型：<%%- "
"admin_action.extra_data.notification_type || 'Unknown' %%>"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:614
#, python-format
msgid "%(target_username)s was banned automatically."
msgstr "%(target_username)s 已被自动屏蔽。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:616
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was removed automatically."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被自动移除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:619
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was censored."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被列管。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:621
#, python-format
msgid "%(project)s by %(target_username)s was uncensored."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被取消列管。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:624
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已通过 Scratch 管理员复审。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:626
#, python-format
msgid ""
"%(project)s by %(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 所建立的 %(project)s 已被 Scratch 管理员删除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:629
#, python-format
msgid "%(target_username)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(target_username)s 已被 Scratch 管理员删除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:632
#, python-format
msgid "%(gallery)s was reviewed by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 已通过 Scratch 管理员复审。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:634
#, python-format
msgid "%(gallery)s was deleted by a Scratch Administrator."
msgstr "%(gallery)s 已被 Scratch 管理员删除。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:636
#, python-format
msgid "%(target_username)s deleted their own account."
msgstr "%(target_username)s已删除他们自已的账户。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:638
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was confirmed by a Scratch "
"Administrator"
msgstr "%(target_username)s 的信箱已被 Scratch 管理员设为验证通过"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:640
#, python-format
msgid ""
"The email address of %(target_username)s was set as not confirmed by a "
"Scratch Administrator"
msgstr "%(target_username)s 的信箱已被 Scratch 管理员设为验证不通过"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:642
#, python-format
msgid "%(target_username)s had an admin action performed."
msgstr "%(target_username)s 已执行一项管理操作。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:658
#, python-format
msgid "Change Password for %(username)s"
msgstr "为 %(username)s 更改密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:662
msgid "New password"
msgstr "新的密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:666
msgid "New password confirmation"
msgstr "新的密码确认"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:682
#, python-format
msgid "%(username)s Account Options"
msgstr "%(username)s 账号选项"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:689
msgid "Remove Icon"
msgstr "移除图示"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:692
msgid "There are two ways to change your student's password."
msgstr "有二种变更学生密码的方法。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:695
msgid "Prompt student to change password on next login"
msgstr "提示学生在下次登入时更换密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:696
#, python-format
msgid ""
"This student's password will be reset to your username, %(username)s. After "
"the student logs in, they will be prompted to choose a new password."
msgstr "此学生的密码会被重设成与用户名称相同（%(username)s）。下次学生登入时，他们会被提示使用新的密码。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:699
msgid "Prompt Student"
msgstr "提示学生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:704
msgid "Manually change the student's password"
msgstr "手动更改学生密码"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:705
msgid ""
"You will be redirected to a screen where you can choose the student's "
"password."
msgstr "你将会重导至学生密码设定页面。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:708
msgid "Manually Change"
msgstr "直接变更"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:716
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:742
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:788
#: templates/educators/student-modal-registration.html:90
#: templates/modal-registration.html:240
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:726
msgid "Sign-up Link"
msgstr "注册连结"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:729
msgid ""
"Students can use this link to register for your class. They will be directed"
" to a class page where they can click 'Join this Class'."
msgstr "学生可以透过此连结注册到你的班级中，他们将会被重导至班级页面，页面上会有「加入此班级」的按钮。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:732
msgid "Generate a sign-up link"
msgstr "产生注册的连结"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:734
msgid "Generate"
msgstr "产生"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:737
#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:780
msgid "Type CTRL+C on Windows or &#8984;+C on Mac to copy the link."
msgstr "按下 CTRL+C（Windows）或是 &#8984;+C（Mac）以复制此连结。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:751
msgid "Upload CSV"
msgstr "上传 CSV 檔"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:754
msgid ""
"Upload a .csv file containing up to 50 student usernames and passwords. "
"These accounts will be publicly visible, so do not choose usernames that "
"contain personal identifiers, such as real names or schools. Please use the "
"following format:"
msgstr ""
"上传学生列表，列表中最多 50 名学生，内容包含用户名称及密码，格式为 "
"CSV。用户名称会公开显示，所以切记名称中不要加上易被利用的数据，像是真实姓名、学校名称…等。档案范例如下："

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:761
msgid "Download example"
msgstr "下载范例"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:764
msgid "Learn more about CSV files"
msgstr "什么是 CSV 格式"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:772
msgid "Student Upload"
msgstr "学生上传"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:776
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:800
msgid "Are you sure you want to end the following class:"
msgstr "确定要关闭下列班级："

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:802
msgid ""
"When you end a class, students will no longer be able to log in (but their "
"projects will still be visible on the site)."
msgstr "关闭班级后，班级里的学生将无法再登入（但他们制作的项目还是会留在站台上，其他人仍然看得见它们）。"

#: templates/educators/includes/stuff/backbone-templates.html:805
msgid "To confirm, please enter your password"
msgstr "请输入你的密码以确认"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:6
msgid "Activity for"
msgstr "动态消息"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:11
msgid "All students"
msgstr "所有学生"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:21
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:6
#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:4
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:19
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:4
msgid "Sort by"
msgstr "排列依据"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-activities-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:26
#: templates/educators/includes/stuff/sort-classrooms-dropdown.html:11
msgid "Last created"
msgstr "最新建立"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:6
msgid "Alerts for"
msgstr "警告讯息"

#: templates/educators/includes/stuff/sort-alerts-dropdown.html:11
msgid "All classes"
msgstr "所有班级"

#: templates/educators/register_student_modal.html:6
msgid "Adding New Student"
msgstr "新增学生"

#: templates/educators/register_student_modal.html:11
msgid "Add to Class"
msgstr "新增班级"

#: templates/educators/register_student_modal.html:38
msgid ""
"These accounts will be publicly visible. Please do not choose usernames that"
" contain personal identifiers, such as real names or schools."
msgstr "这些数据会公开显示，请不要使用包含容易被识别的方式当作用户名称，像是真实姓名或学校名称。"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:7
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:2
#, python-format
msgid "Your Scratch Teacher Account is ready, %(username)s!"
msgstr "你的 Scratch 教师账户已经就绪，%(username)s！"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:9
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:4
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined Scratch as an educator! With Scratch, your"
" students can use Scratch to code their own interactive stories, animations,"
" and games — and share their creations with others in the community."
msgstr ""
"我们很高兴你以教育工作者的身份加入 Scratch！透过学习 "
"Scratch，你的学生可以创造自已的互动内容，像是故事、动画、游戏，并分享给社群上的所有人。"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:11
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:6
msgid "New to Scratch?"
msgstr "你是 Scratch 新手？"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:13
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:7
#: templates/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:9
msgid "Read our Community Guidelines"
msgstr "阅读我们的社群规范"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:14
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:8
#: templates/registration/welcome_email_message.html:16
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "Get inspired with a starter project"
msgstr "从入门专案中获得灵感"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:15
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:9
msgid "Learn more about Scratch"
msgstr "进一步了解 Scratch"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:18
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:11
msgid "Next Steps"
msgstr "接下来"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:20
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:12
msgid "Learn more about Teacher Accounts"
msgstr "进一步了解教师账户"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:21
#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:13
msgid "Explore educator resources"
msgstr "寻求教师资源"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.html:22
#, python-format
msgid ""
"<a href=\"%(scratch_ed_url)s\">Connect with other educators</a> via the "
"ScratchEd online community, developed and supported by the Harvard Graduate "
"School of Education. <em>Please note that you’ll need to create a separate "
"account to join the discussion on ScratchEd.</em>"
msgstr ""
"透过 ScratchEd 在线社群<a href=\"%(scratch_ed_url)s\">认识其他教师</a>。ScratchEd "
"是由哈佛的教育研究院发展与维护，请注意你需要在该社群另外注册后才可使用。"

#: templates/educators/registration/approval_email_message.txt:14
msgid ""
"Connect with other educators via the ScratchEd online community, developed "
"and supported by the Harvard Graduate School of Education. Please note that "
"you’ll need to create a separate account to join the discussion on "
"ScratchEd."
msgstr ""
"透过 ScratchEd 在线社群认识认识其他教师，ScratchEd 是由哈佛的教育研究院发展与维护，请注意你需要在该社群另外注册后才可使用。"

#: templates/educators/registration/approval_email_subject.txt:1
msgid "Welcome to your Scratch Teacher Account!"
msgstr "欢迎使用 Scratch 教师账户！"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:7
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:2
msgid "Hello,"
msgstr "哈啰，"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:9
#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:4
#, python-format
msgid ""
"Scratch student %(username)s from your class %(classroom_title)s has "
"requested a password reset."
msgstr "%(classroom_title)s 班里的学生 %(username)s 已申请重设密码。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.html:12
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to <a href=\"%(educator_stuff_url)s\">My Classes</a>. From "
"there, find the correct Class and click on the Students link. You can then "
"reset the password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""
"学生密码可以从你的教师账户中重新设定。你可以在<a "
"href=\"%(educator_stuff_url)s\">我的班级</a>中找到班级学生，点击该学生的连结，你就可以从设定选单中重设密码。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email.txt:7
#, python-format
msgid ""
"Student passwords can be reset from within your Scratch Teacher Account. "
"First, navigate to My Classes [%(educator_stuff_url)s]. From there, find the"
" correct Class and click on the Students link. You can then reset the "
"password at the student level using the Settings menu."
msgstr ""
"学生密码可以从你的教师账户中重新设定。你可以至我的班级中（[%(educator_stuff_url)s]）找到班级学生，点击该学生的连结，你就可以从设定选单中重设密码。"

#: templates/educators/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Password reset request from your student on Scratch"
msgstr "来自你的学生的密码重设申请"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:8
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Thank you for confirming your email address, %(username)s!"
msgstr "感谢你将信箱验证，%(username)s！"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We are reviewing your Scratch Teacher Account request, and will get back to "
"you shortly. When your Scratch Teacher Account is ready, we will email you "
"with more information about how to use your new features."
msgstr "我们正在复审你的教师账户申请，我们将尽快处理，当通过时我们会寄发通知信件给您。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:14
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid ""
"In the meantime, you can access your new Scratch account as a regular user "
"(without the Teacher features) and start creating projects."
msgstr "这段期间，教师用户相关功能不会启用，但你还是可以像一般用户那样使用创建项目、分享评论等功能。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:17
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Scratch Newsletters"
msgstr "Scratch 电子报"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:18
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid ""
"Going forward, you will receive occasional updates from the Scratch Team and"
" Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project ideas, "
"and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports Scratch "
"educational initiatives."
msgstr ""
"未来你将不定期收到 Scratch 团队和 Scratch 基金会的相关消息，像是编程技巧、启发故事、项目点子…等。Scratch "
"基金会是非营利组织，目的在支持 Scratch 教育计划。"

#: templates/educators/registration/welcome_email_message.html:19
#: templates/educators/registration/welcome_email_message.txt:11
msgid "You can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr "你可以点击下方按钮取消订阅："

#: templates/educators/registration/welcome_email_subject.txt:1
msgid "Thank you for confirming your email address!"
msgstr "感谢你验证信箱！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:7
#: templates/modal-registration.html:27
msgid "It's easy (and free!) to sign up for a Scratch account."
msgstr "注册一个 Scratch 账号，简单而且不用钱！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:57
msgid "Thanks for joining Scratch!"
msgstr "感谢你参与 Scratch！"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:58
msgid "You're now logged in."
msgstr "你现在已登入。"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:61
msgid "Would you like to:"
msgstr "你想要："

#: templates/educators/student-modal-registration.html:63
#: templates/registration/welcome_email_message.html:15
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:10
msgid "Learn how to make a project"
msgstr "学习如何制作项目"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:64
msgid "Choose a starter project"
msgstr "选择一个入门专案"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:65
msgid "Connect with a Scratcher"
msgstr "与 Scratcher 联系"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:81
#: templates/modal-registration.html:225
#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:65
msgid "Next"
msgstr "下一步"

#: templates/educators/student-modal-registration.html:86
#: templates/modal-registration.html:230
msgid "OK Lets Go!"
msgstr "好了，让我们开始吧！"

#: templates/educators/stuff.html:13
#, python-format
msgid ""
"All Classes ( <span data-content=\"classroom-"
"count\">%(classroom_count)s</span> )"
msgstr "全部的班级数（<span data-content=\"classroom-count\">%(classroom_count)s</span>）"

#: templates/educators/stuff.html:19
#, python-format
msgid ""
"Ended Classes ( <span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span> "
")"
msgstr "关闭的班级数（<span data-content=\"closed-count\">%(closed_count)s</span>）"

#: templates/educators/stuff.html:21
msgid "All Class Alerts "
msgstr "所有班级警告讯息"

#: templates/explore/includes/related_projects.html:62
msgid "Studio:"
msgstr "创作坊："

#: templates/extensions/terms_of_use.html:13
msgid "Extension Developer Terms of Use"
msgstr "扩充开发人员使用条款"

#: templates/extensions/terms_of_use.html:40 templates/form-standalone.html:20
msgid "Submit"
msgstr "送出"

#: templates/galleries/activity.html:19
#: templates/notifications/notifications.html:31
#: templates/notifications/notifications.html:74
msgid "Older messages"
msgstr "较旧的讯息"

#: templates/galleries/activity.html:23
#: templates/notifications/notifications.html:35
#: templates/notifications/notifications.html:78
msgid "Newer messages"
msgstr "较新的讯息"

#: templates/galleries/base.html:9
msgid "Scratch Studio"
msgstr "Scratch 创作坊"

#: templates/galleries/base.html:63
msgid "Report this studio"
msgstr "检举此创作坊"

#: templates/galleries/base.html:66
#, python-format
msgid "Updated %(tDate)s"
msgstr "更新于 %(tDate)s"

#: templates/galleries/base.html:70
msgid "Describe what this studio is about."
msgstr "描述此创作坊"

#: templates/galleries/base.html:103
#, python-format
msgid "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Follower"
msgid_plural "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> Followers"
msgstr[0] "<span data-count=\"followers\">%(follow_count)s</span> 人关注"

#: templates/galleries/base.html:114
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"
msgstr "专案 ( <span data-count=\"projects\">100+</span> )"

#: templates/galleries/base.html:114
#, python-format
msgid "Projects ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "专案 ( <span data-count=\"projects\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:117
#, python-format
msgid "Comments ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"
msgstr "评论 ( <span data-count=\"comments\">%(tCount)s</span> )"

#: templates/galleries/base.html:120
msgid "Curators"
msgstr "策展员"

#: templates/galleries/comments.html:27
#: templates/includes/backbone-templates.html:77
#, python-format
msgid ""
"You have <span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> characters "
"left."
msgstr "还可输入 <span id=\"chars-left-<%%- comment_id %%>\">500</span> 个字符。"

#: templates/galleries/curators.html:15
msgid "Congratulations! You are now a curator of this studio."
msgstr "太棒了，您现在成为这个创作坊的策展员啰。"

#: templates/galleries/gallery_list.html:4
#, python-format
msgid "%(username)s Studio (%(tGCount)s)"
msgstr "%(username)s 创作坊 (%(tGCount)s)"

#: templates/galleries/gallery_list.html:8 templates/list_all.html:28
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:11
#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:16
#: templates/projects/project_list.html:43
msgid "Newest"
msgstr "由新到旧"

#: templates/galleries/gallery_list.html:9 templates/list_all.html:29
#: templates/projects/project_list.html:44
msgid "Oldest"
msgstr "由旧到新"

#: templates/galleries/gallery_list.html:10 templates/list_all.html:30
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:28
#: templates/projects/project_list.html:45
msgid "Most viewed"
msgstr "最多人观看"

#: templates/galleries/gallery_list.html:11 templates/list_all.html:31
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:29
#: templates/projects/project_list.html:46
msgid "Most loved"
msgstr "最多人喜欢"

#: templates/galleries/gallery_list.html:12 templates/list_all.html:32
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:30
#: templates/projects/project_list.html:47
msgid "Most favorited"
msgstr "最多人收藏"

#: templates/galleries/gallery_list.html:13 templates/list_all.html:33
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:31
#: templates/projects/project_list.html:48
msgid "Most remixed"
msgstr "最多人改编"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:36
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:37
msgid "Today"
msgstr "今日"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:38
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:39
msgid "On"
msgstr "于"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:46
msgid "made edits to title or description of this studio"
msgstr "已修改此创作坊的名称或是介绍"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:55
msgid "added the project"
msgstr "已添加专案"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:67
msgid "left a"
msgstr "已留下一个"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:77
msgid "accepted an invitation"
msgstr "已接受邀请"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:81
msgid "from"
msgstr "从"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:85
msgid "to curate this studio"
msgstr "协助此创作坊的策划工作"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:94
msgid "was promoted to manager"
msgstr "被提升为管理员"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:107
msgid "removed the project"
msgstr "已移除此专案"

#: templates/galleries/includes/activity_list.html:117
msgid "removed the curator"
msgstr "已移除此策展员"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite owners"
msgstr "邀请拥有者"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:7
msgid "Invite curators"
msgstr "邀请策展员"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:13
msgid "Add"
msgstr "添加"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:18
msgid "Invite owners by username or select from the explore bar below!"
msgstr "以用户名称来邀请所有拥有人，或者从下方的浏览按钮选择！"

#: templates/galleries/includes/curator_action_bar.html:20
msgid "Invite curators by username or select from the explore bar below!"
msgstr "以用户名称来邀请成为策展员，或者从下方的探索工具中寻找！"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Owners"
msgstr "添加拥有人"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:4
msgid "Add Curators"
msgstr "添加策展员"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:7
msgid "Scratchers I'm Following"
msgstr "我关注的 Scratcher"

#: templates/galleries/includes/explore-bar-users.html:8
msgid "Scratchers Following Me"
msgstr "关注我的 Scratcher"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:5
#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:9
msgid "Add Projects"
msgstr "添加专案"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:14
msgid "My Shared Projects"
msgstr "我分享的专案"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:15
msgid "My Favorites"
msgstr "我的收藏"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:16
msgid "My Recent Views"
msgstr "我最近看过的内容"

#: templates/galleries/includes/explore-bar.html:17
msgid "My Students' Projects"
msgstr "学生们的项目"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:8
msgid "Add projects"
msgstr "添加专案"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:24
msgid "Add by url"
msgstr "用网址新增"

#: templates/galleries/includes/project_action_bar.html:28
msgid "You can select projects from the bar below or add by url above."
msgstr "你可以从下方选择项目，或在上方输入项目的网址来添加。"

#: templates/includes/follow-button.html:4
msgid "Follow"
msgstr "关注"

#: templates/includes/follow-button.html:5
msgid "Unfollow"
msgstr "取消关注"

#: templates/includes/password_required_form.html:8
msgid "Please verify your account"
msgstr "你验证你的账户"

#: templates/includes/password_required_form.html:17
#: templates/modal-login.html:29
msgid "Please enter the text below"
msgstr "请在下方输入内容"

#: templates/includes/password_required_form.html:40
msgid "Submit Password"
msgstr "提交密码"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:9
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:22
#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:27
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:24
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:9
msgid "Last modified"
msgstr "最后修改时间"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:10
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:10
msgid "Views"
msgstr "观看数"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:11
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:11
msgid "Loves"
msgstr "喜欢"

#: templates/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/mystuff/includes/sort-projects-dropdown.html:12
#: templates/projects/base.html:320
#: templates/projects/includes/explore-bar.html:17
#: templates/projects/remixes.html:3 templates/projects/remixes.html.py:4
msgid "Remixes"
msgstr "改编"

#: templates/info/DMCA.html:14
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten research group respects the intellectual property "
"of others, as well as our users. If you believe that your work has been "
"copied in a way that constitutes copyright infringement, please email "
"copyright@scratch.mit.edu, or mail your complaint to the following:"
msgstr ""
"终身幼儿园研究团队尊重他人及我们的用户的的知识产权。假如您认为你的作品因被复制而侵犯了你的权益，请透过信箱 "
"copyright@scratch.mit.edu 通知我们，或者把您的要求寄到以下："

#: templates/info/DMCA.html:22
msgid ""
"The Lifelong Kindergarten Group will promptly process and investigate "
"notices of alleged infringement and will take appropriate actions under the "
"Digital Millennium Copyright Act (“DMCA”) and other applicable intellectual "
"property laws. Upon receipt of notices complying or substantially complying "
"with the DMCA, the Lifelong Kindergarten Group may act expeditiously to "
"remove or disable access to any material claimed to be infringing. Repeat "
"infringers of third-party copyrights are subject to termination in "
"appropriate circumstances."
msgstr ""
"终身幼儿园团队对侵权的通知会尽速处理调查，并依据 "
"DMCA（数字千禧年著作权法案）等其他相关法律适时采取行动，像是将被侵权档案删除及禁止存取、将侵权作者停权等。"

#: templates/info/DMCA.html:23
msgid ""
"In assessing whether or not a Scratch user has violated your copyrights, "
"please keep in mind that Scratch is an educational and not-for-profit "
"initiative, seeking to aid children’s learning by providing the tools for "
"them to learn and express themselves using digital technology. Please also "
"keep in mind the “Fair Use” doctrine incorporated into the Copyright Act of "
"1976, 17 U.S.C. § 107."
msgstr ""
"在评估 Scratch "
"用户是否已经侵犯了您的版权时，请记得，Scratch是一个教育性的、非营利的园地，目地是为孩子们提供管道，得以采用信息科技进行学习、以及表达自我。也请记得「合理使用原则」，已经被纳入1976"
" 年的「版权法」，也就是美国法典（ United States Code ）第17部编号 107。"

#: templates/info/DMCA.html:24
msgid ""
"We hope you also see Scratch not only as a good way of popularizing your "
"creations/website but also as an opportunity to do something good for "
"children’s education."
msgstr "我们衷心希望你看到的 Scratch，不只是一个推广你的作品 / 站台的一种管道；它更是一个能提升儿童教育的一线生机。"

#: templates/info/DMCA.html:25
msgid ""
"If you choose to make a copyright infringement complaint, please note that "
"we may post your notification, with personally identifiable information "
"redacted, to a clearinghouse such as chillingeffects.org. Please also note "
"that you may be liable for damages (including costs and attorneys’ fees) if "
"you materially misrepresent that an activity is infringing your copyright."
msgstr ""
"如果您要提出侵权申诉，请注意，我们可能会将您的投诉送到 chillingeffects.org "
"等类似的「网络调解平台」，其中会包含你的个人信息；另外，如果你的申诉经查不实，很有可能要自行负担衍生之手续费等费用。"

#: templates/info/about.html:17
msgid ""
"With Scratch, you can program your own interactive stories, games, and "
"animations &mdash; and share your creations with others in the online "
"community."
msgstr "在 Scratch 里，您可以编写属于你自已的互动媒体程序，像是故事、游戏、动画&mdash; 并和社群上的所有人分享你的作品。"

#: templates/info/about.html:20
msgid ""
"Scratch helps young people learn to think creatively, reason systematically,"
" and work collaboratively &mdash; essential skills for life in the 21st "
"century."
msgstr "Scrach 帮助年轻族群学习创造性思考、系统化推理、团队合作，这些都是 21 世纪的生活必备技能。"

#: templates/info/about.html:23
msgid ""
"Scratch is a project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media "
"Lab. It is provided free of charge."
msgstr "Scratch，来自麻省理工学院媒体实验室终身幼儿园团队的一个计划，不需要支付任何费用，你就能使用它。"

#: templates/info/about.html:26
msgid ""
"<a href=\"/parents\">INFO FOR PARENTS</a> | <a href=\"/educators\">INFO FOR "
"EDUCATORS</a>"
msgstr "<a href=\"/parents\">给家长的信息</a> | <a href=\"/educators\">给教师的信息</a>"

#: templates/info/about.html:37
msgid "Who Uses Scratch?"
msgstr "谁在使用 Scratch？"

#: templates/info/about.html:40
msgid ""
"Scratch is designed especially for ages 8 to 16, but is used by people of "
"all ages. Millions of people are creating Scratch projects in a wide variety"
" of settings, including homes, schools, museums, libraries, and community "
"centers."
msgstr ""
"Scratch 是专为 8 到 16 岁的孩子设计的，当然我们欢迎所有人使用，数以百万计的用户正在家里、在学校、图书馆、博物院、小区中心创造各式各样的 "
"Scratch 专案。"

#: templates/info/about.html:42
msgid "Around the World"
msgstr "全世界都在用"

#: templates/info/about.html:45
msgid ""
"Scratch is used in more than 150 different countries and available in more than 40 languages. To change languages, click the menu at the bottom of the page. Or, in the Project Editor, click the globe at the top of the page. To add or improve a translation, \n"
"          see the <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_Translate_Scratch\">translation</a> page."
msgstr ""
"Scratch 已翻译成 40 种以上的语言，在超过 150 "
"个国家上被使用。你可以在站台页面底部的选单切换显示语言。在编辑器上则是点击功能选单上的地球图示来切换。若要协助我们新增或改善翻译，请至<a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_Translate_Scratch\">翻译页面</a> "
"。"

#: templates/info/about.html:48
msgid "Quotes"
msgstr "摘录"

#: templates/info/about.html:50
msgid ""
"The Scratch Team has received many emails from youth, parents, and educators"
" expressing thanks for Scratch. Want to see what people are saying? You can "
"read a collection of the <a href=\"/info/quotes\">quotes</a> we've received."
" "
msgstr ""
"Scratch 团队收到许多电子邮件，当中有很多年轻人、父母、老师表达了他们的感谢。想知道他们怎么说吗？ 您可以读读我们所<a "
"href=\"/info/quotes\">摘录</a>的内容。"

#: templates/info/about.html:52
msgid "Learn More About Scratch"
msgstr "进一步了解 Scratch"

#: templates/info/about.html:55
msgid ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">Scratch Help Page</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">Frequently Asked Questions</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">Information for Parents</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">Scratch Credits</a></li>\n"
"            "
msgstr ""
"\n"
"            <li><a href=\"../help/\">帮助页面</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../info/faq/\">常见问答</a></li>\n"
"            <li><a href=\"../parents/\">致家长</a></li>\n"
"            <li><a href=\"/info/credits/\">谢志</a></li>\n"
"            "

#: templates/info/about.html:67 templates/info/hoc2015br.html:58
msgid "Learn to Code, Code to Learn"
msgstr "Learn to Code, Code to Learn"

#: templates/info/about.html:70
msgid ""
"\n"
"          The ability to code computer programs is an important part of literacy in today’s society. When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for solving problems, designing projects, and communicating ideas.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          计算器编程能力是现今社会文化的组成要素。在 Scratch 学习的过程中，人们也同时获得了解决问题、设计发想、意见交流的重要策略。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:74
msgid "Scratch in Schools"
msgstr "Scratch 在学校"

#: templates/info/about.html:77
msgid ""
"\n"
"          Students are learning with Scratch at all levels (from elementary school to college) and across disciplines (such as math, computer science, language arts, social studies). Educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people on the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd website</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"          使用 Scratch 的学生涵盖了各学习阶段（从小学到大学）、各学习领域（数学、计算器科学、语言艺术、社会研究…）。教师们则在  <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/\">ScratchEd </a> 站台上分享自已的故事、交换学习资源、互相解决问题、认识教育伙伴。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:81
msgid "Research"
msgstr "研究"

#: templates/info/about.html:84
msgid ""
"The MIT Scratch Team and collaborators are researching how people use and learn with Scratch (for an introduction, see <a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>). Find out more about <a href=\"/info/research\">Scratch research</a> and <a href=\"/statistics\">statistics about Scratch</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"Scratch 团队及合作者正在研究人们如何使用、透过 Scratch 学习，相关介绍请参见 <a href=\"http://web.media.mit.edu/~mres/papers/Scratch-CACM-final.pdf\">Scratch: Programming for All</a>。若要进一步了解，请造访 <a href=\"/info/research\">研究</a>及<a href=\"/statistics\">统计</a>页面。\n"
"        "

#: templates/info/about.html:87
msgid "Support and Funding"
msgstr "支援与赞助"

#: templates/info/about.html:89
msgid ""
"\n"
"        The Scratch project, initiated in 2003, has received generous support from the National Science Foundation (grants 0325828, 1002713, 1027848, 1019396), Intel Foundation, Microsoft, MacArthur Foundation, LEGO Foundation, Scratch Foundation, Google, Dell, Fastly, Inversoft, and MIT Media Lab research consortia. If you'd like to support Scratch, please see our \n"
"        <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">donate page</a>, or contact us at donate@scratch.mit.edu.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"        Scratch 自 2003 创建以来，已获得 National Science 基金会（ 0325828, 1002713, 1027848, 1019396）、Intel 基金会、Microsoft、MacArthur 基金会、LEGO 基金会、Scratch 基金会、Google、Dell、Fastly、Inversoft、 MIT Media Lab research consortia 慷慨支持，如果你也愿意赞助我们，烦请造访我们的\n"
" <a href=\"https://secure.donationpay.org/codetolearn/\">赞助页面</a>，或者你也可以用信箱 donate@scratch.mit.edu 与我们联络。"

#: templates/info/characterscamp.html:9 templates/info/characterscamp.html:198
msgid "Creative Characters Camp"
msgstr "创造力营队"

#: templates/info/codingforall.html:8
msgid "Coding for All Project"
msgstr "Coding for All 计划"

#: templates/info/codingforall.html:13
msgid "Coding for All:"
msgstr "Coding for All："

#: templates/info/codingforall.html:17
msgid ""
"\n"
"\t\t    The <strong>Coding for All</strong> project brings together an interdisciplinary research team from the <a href=\"http://llk.media.mit.edu\">MIT Media Lab</a>, the <a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine, and Harvard University’s <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Center for Internet and Society</a> to\n"
"develop new online tools and activities to engage more young people in developing computational fluency, particularly\n"
"youth from groups currently underrepresented in computing. "
msgstr ""
"\n"
"\t\t    <strong>Coding for All</strong> 计划是由 <a href=\"http://llk.media.mit.edu\">MIT Media Lab</a>、<a href=\"http://dmlhub.net/\" target=\"blank\">Digital Media and\n"
"Learning Hub</a> at University of California Irvine、 Harvard University’s <a href=\"https://cyber.law.harvard.edu/\">Berkman Center for Internet and Society</a> 集结而成的跨领域研究小组，目的在开发新的在线工具和活动，以吸引更多新世代能投入计算器编程活动，特别是青少年族群。"

#: templates/info/codingforall.html:35
msgid "What is being developed?"
msgstr "正在开发的项目？"

#: templates/info/codingforall.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\tThis initiative extends the Scratch programming language,\n"
"\t\twhich enables young people to code their own interactive stories, games and animations. \n"
"\t\tTo ease the transition into coding, the MIT Scratch team is developing a series of interest-based \n"
"\t\t\"microworlds\" — specialized coding environments designed to connect with young people’s interests. \n"
"\t\tThe first interest-based microworlds being developed are in the interest areas of hip-hop dance, fashion, and sports. \n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t这个计划扩展了 Scratch 编程语言，\n"
"\t\t这让使用者能够编写自已的互动媒体，像是故事、游戏、动画。 \n"
"\t\t为了让编码更平易近人，MIT Scratch 团队正在开发一系列容易引起学习动机的 \n"
"\t\tmicroworlds（微观世界）— 专门为年轻族群所设计的、让它们感兴趣的编程环境。 \n"
"\t\t第一个基于兴趣的打造的微观世界，是嘻哈舞蹈、时尚、运动领域。\n"
"\t\t"

#: templates/info/codingforall.html:45
msgid "What are the project goals?"
msgstr "这个计划项目的目标？"

#: templates/info/codingforall.html:46
msgid ""
"\n"
"\t\t <p><strong>Design goal</strong>: Identify design principles and develop technological infrastructure for supporting interestdriven\n"
"trajectories into computational fluency.</p>\n"
"<p><strong>Deployment goal</strong>: Provide more pathways from interest to computational fluency for populations of youth\n"
"underrepresented in the computing world.</p>\n"
"<p><strong>Research goal</strong>: Contribute to a deeper understanding of trajectories that youth follow from their interests into\n"
"computational fluency</p>\n"
"\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t <p><strong>设计目标</strong>：确定设计原则并发展技术基础设施，透过兴趣驱使计算能力提升。</p>\n"
"<p><strong>部署目标</strong>：为在计算器领域代表不足的青少年族群提供多种途径，从玩兴进而提升计算能力。</p>\n"
"<p><strong>研究目标</strong>：有助于深入地了解青少年族群因兴趣学习，进而提升计算能力的轨迹。</p>\n"
"\t"

#: templates/info/codingforall.html:54
msgid "What activities have been offered so far?"
msgstr "目前为止已经提供了什么活动？"

#: templates/info/codingforall.html:55
msgid ""
"\n"
"\t\tThe project partners are collaborating with <a href=\"http://paaalive.org\">Progressive Arts Alliance (PAA)</a> \n"
"\t\tto develop resources and workshops on the interest area of hip-hop dance.\n"
"\t\t We have offered workshops for youth in Cleveland and Los Angeles, and for librarians, educators, and youth program leaders nationally and internationally. \n"
"\t\t In addition, the hip-hop dance and coding resources are featured as part of the <a href=\"http://scratch.mit.edu/hoc\">Hour-of-Code</a>. \n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t计划合作伙伴正在与 <a href=\"http://paaalive.org\">Progressive Arts Alliance (PAA)</a> \n"
"\t\t合作发展关于嘻哈舞兴趣领域的资源与研讨会。\n"
"\t\t 我们在克利夫兰和洛夏矶为青年人提供了研讨会，也在世界各地为图书馆员、教育工作者、年轻的编程领袖举办了讲习班。\n"
"\t\t 此外，嘻哈舞蹈和编程资源被 <a href=\"http://scratch.mit.edu/hoc\">Hour-of-Code</a> （一小时学程序）计划列入精选项目。 \n"
"\t\t"

#: templates/info/codingforall.html:63
msgid "Who is working on the project?"
msgstr "开发此项目的是哪些人？"

#: templates/info/codingforall.html:64
msgid ""
"\n"
"\t\t The lead researchers and staff on the project include:\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>: Mitchel Resnick (Principal Investigator), Natalie Rusk, Ricarose Roque, Eric Schilling</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>: Mimi Ito (Principal Investigator), Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Center at Harvard University</strong>: Urs Gasser (Principal Investigator), Paulina Haduong, Sandra Cortesi</p>\n"
"\t\tOther collaborators include:\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>: Santina Protopapa\n"
"\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t 该项目的主要研究人员和工作人员包括：\n"
"\t\t <p><strong>MIT Media Lab</strong>：Mitchel Resnick（首席研究员）, Natalie Rusk, Ricarose Roque, Eric Schilling</p>\n"
"\t\t <p><strong>University of California - Irvine</strong>： Mimi Ito（首席研究员）, Crystle Martin</p>\n"
"\t\t <p><strong>Berkman Center at Harvard University</strong>：Urs Gasser（首席研究员）, Paulina Haduong, Sandra Cortesi</p>\n"
"\t\t其他合作者包括：\n"
"\t\t<p><strong>Progressive Arts Alliance</strong>： Santina Protopapa\n"
"\t"

#: templates/info/codingforall.html:74
msgid ""
"This material is based upon work supported by the National Science "
"Foundation under grant number 1348876."
msgstr "这个项目的工作是由 National Science Foundation 资助，编号为 1348876。"

#: templates/info/codingforall.html:75
msgid ""
"Any opinions, findings, and conclusions or recommendations expressed in this"
" material are those of the authors and do not necessarily reflect the views "
"of the National Science Foundation."
msgstr "这个项目中所表达的任何意见、发现、结论或建议，与 National Science Foundation 的立场无关。"

#: templates/info/codingforall.html:79
msgid "Collaborating Organizations"
msgstr "合作组织"

#: templates/info/codingforall.html:95 templates/info/index.html:106
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: templates/info/codingforall.html:99
msgid "You can offer a dance and Scratch workshop using these materials: "
msgstr "你可以使用这些材料提供舞蹈与 Scratch 创作坊："

#: templates/info/codingforall.html:100
msgid "Dance Facilitator Guide"
msgstr "舞蹈辅导员指南"

#: templates/info/codingforall.html:101
msgid "Scratch Dance Tutorial"
msgstr "Scratch 舞蹈教学"

#: templates/info/codingforall.html:103
msgid "Preview the microworld prototypes:"
msgstr "预览微世界的原型："

#: templates/info/codingforall.html:104
msgid "Hip-Hop Microworld Prototype"
msgstr "嘻哈舞蹈微世界原型"

#: templates/info/codingforall.html:105
msgid "Fashion Microworld Prototype"
msgstr "时尚潮流微世界原型"

#: templates/info/codingforall.html:113
msgid "Related Posts"
msgstr "相关的帖子"

#: templates/info/community_guidelines.html:14
msgid "Scratch Community Guidelines"
msgstr "Scratch 社群规范"

#: templates/info/community_guidelines.html:18
msgid ""
"We need everyone’s help to keep Scratch a friendly and creative community "
"where people with different backgrounds and interests feel welcome."
msgstr "我们需要彼此协助，才能让 Scratch 成为一个友善与富创造力的社群，我们欢迎不同背景与兴趣的人加入。"

#: templates/info/community_guidelines.html:22
msgid ""
"<b>Be constructive.</b> When commenting on others' projects, say something "
"you like about it and offer suggestions."
msgstr "<b>要有建设性。</b>在别人的项目中留下评论时，请谈谈您喜欢项目中哪些部分，并提供建议。"

#: templates/info/community_guidelines.html:29
msgid ""
"Scratch welcomes people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual "
"orientations, and gender identities."
msgstr "任何人都可使用 Scratch，不分性别、年龄、种族、信仰。"

#: templates/info/credits.html:94
msgid "Scratch Credits"
msgstr "Scratch 谢志"

#: templates/info/credits.html:98
msgid "Scratch Credits and Contributors"
msgstr "Scratch 工作人员与贡献者"

#: templates/info/credits.html:101
msgid "MIT Scratch Team"
msgstr "MIT Scratch 团队"

#: templates/info/dance-prototype.html:4
#: templates/info/dance-prototype.html:11
msgid "Hip-Hop Dance on Scratch"
msgstr "在 Scratch 上跳嘻哈舞蹈"

#: templates/info/dance-prototype.html:23
msgid "You can use Scratch to program your own dance moves and routines!"
msgstr "你可以使用 Scratch 来编写一段舞蹈动作！"

#: templates/info/dance-prototype.html:36
msgid "Featured Hip-Hop Projects"
msgstr "精选的嘻哈舞蹈专案"

#: templates/info/dance-prototype.html:42
msgid "Hip-Hop Dance Start-Up"
msgstr "开始嘻哈舞蹈"

#: templates/info/dance-prototype.html:46
msgid "Top Rocking in LA"
msgstr "Top Rocking in LA"

#: templates/info/dance-prototype.html:51
msgid "Silhouette Dance"
msgstr "Silhouette Dance"

#: templates/info/dance-prototype.html:55
msgid "EpicDance"
msgstr "EpicDance"

#: templates/info/dance-prototype.html:59
msgid "Top Rock Giga"
msgstr "Top Rock Giga"

#: templates/info/dance-prototype.html:69
msgid "Explore Hip-Hop Studios"
msgstr "探索嘻哈舞蹈创作坊"

#: templates/info/dance-prototype.html:86
msgid "Hip-Hop Projects"
msgstr "嘻哈舞蹈专案"

#: templates/info/dance-prototype.html:103 templates/info/hoc2015br.html:26
msgid "Dance, Dance, Dance"
msgstr "跳舞，跳舞，跳舞"

#: templates/info/dance-prototype.html:120
msgid "PAA Workshop Hip-Hop Gallery"
msgstr "PAA 创作坊 嘻哈舞蹈展示中心"

#: templates/info/educators.html:8
msgid "Scratch - For Educators"
msgstr "Scratch - 致教师"

#: templates/info/educators.html:17
msgid ""
"Scratch is designed with learning and education in mind. A wide variety of educators have been supporting Scratch creators since 2007, in both formal and informal learning environments &ndash; K-12 classroom teachers, educational and computer science researchers, librarians, museum educators, and parents.<br/><br/>\n"
"\t\tWant to learn more about learning with Scratch?<br/>Check out the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd online community</a>.\n"
"\t\t    "
msgstr ""
"Scratch 的设计精神中考虑了学习和教育。自 2007 年来，教育工作者们一直在正式、非正式的教学场域支持 Scratch 创作者，这些教育工作者来自各个领域 &ndash;  K-12 教师、教育与计算机科学研究员、图书馆员、博物馆教育家、父母。<br/><br/>\n"
"\t\t想要进一步了解如何透过 Scratch 学习？<br/>你可以到 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd 在线社群</a>看看。\n"
"\t\t    "

#: templates/info/educators.html:30
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>What is ScratchEd?</h3>\n"
"\t\t<p>Launched in July 2009, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> is an online community where Scratch educators share stories, exchange resources, ask questions, and find people.</p>\n"
"\t\t<p>Since its launch, more than 7500 educators from all around the world have joined the community, sharing hundreds of resources and engaging in thousands of discussions.</p>\n"
"\t\t<p>Join the ScratchEd community for free at <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">scratched.gse.harvard.edu</a>.<p>\n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t<h3>ScratchEd 是什么？</h3>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> 成立于 2009，是个提供给教育工作者分享自已的故事、交换学习资源、互相解决问题、认识更多同好的在线社群。</p>\n"
"\t\t<p>目前有超过 7500 名的教育工作者加入其中，在上头分享了上百种资源、参与了数千次的讨论。</p>\n"
"\t\t<p>想要加入免费的 ScratchEd 社群，可以到 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">scratched.gse.harvard.edu</a>。<p>\n"
"\t\t"

#: templates/info/educators.html:36
msgid ""
"\n"
"\t\t<h3>How can I learn more about what educators are doing with Scratch &ndash; and how I might use it?</h3>\n"
"\t\t<p>Not sure what might be possible with Scratch?</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\">Read a story</a> about how educators have been including Scratch activities in a wide range of learning environments.</a></p>\n"
"\t\t<p>Or <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target=\"_blank\">explore resources</a> across ages, disciplines, and settings. <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\"_blank\">Watch webinars</a> and review documents like the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" target=\"_blank\">Scratch curriculum guide</a>.</p>\n"
"\t\t<p>In addition to exploring the <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> online community and its resources, you can engage with the ScratchEd Team and other Scratch educators via <a href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>, <a href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\">Facebook</a>, <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" target=\"_blank>\">Edmodo</a>, <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" target=\"_blank>\">weekly roundups</a>, and our <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">quarterly newsletter</a>.<p>\n"
"\t  "
msgstr ""
"\n"
"\t\t<h3>什么管道可以让我知道教育工作者如何应用 Scratch？还有我可以如何使用它？</h3>\n"
"\t\t<p>不知道 Scratch 的可能性？</p>\n"
"\t\t<p><a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/stories\" target=\"_blank\">阅读别人的故事</a>，一些教育工作者会分享他们利用 Scratch 所做的教学活动。</a></p>\n"
"\t\t<p>或是<a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/all\" target=\"_blank\">探索适用于各个年龄、学科的教学资源</a> 。又或者观看 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/new-scratch\" target=\"_blank\">网络研讨会</a> 或 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/resources/scratch-curriculum-guide-draft\" target=\"_blank\">Scratch 课程指南</a>。</p>\n"
"\t\t<p>除了从 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu\" target=\"_blank\">ScratchEd</a> 在线社群及其资源中探索，与 ScratchEd 团队、Scratch 教育工作者沟通的管道还有： <a href=\"http://twitter.com/scratchedteam\" target=\"_blank>\">Twitter</a>、<a href=\"http://www.facebook.com/ScratchEdTeam\" target=\"_blank>\">Facebook</a>、 <a href=\"http://www.edmodo.com/publisher/scratcheducation\" target=\"_blank>\">Edmodo</a>、 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/discussions/scratched-weekly-roundup\" target=\"_blank>\">每周精选</a>、 和我们的 <a href=\"http://scratched.gse.harvard.edu/events\" target=\"_blank>\">电子季刊</a>。<p>\n"
"\t  "

#: templates/info/educators.html:45
msgid "Create Educator Account"
msgstr "建立一个教师账户"

#: templates/info/educators.html:54
msgid "Connect with ScratchEd"
msgstr "与 ScratchEd 联系"

#: templates/info/educators.html:57
msgid "Online Community"
msgstr "在线社群"

#: templates/info/educators.html:58
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: templates/info/educators.html:59
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: templates/info/educators.html:60
msgid "Edmodo"
msgstr "Edmodo"

#: templates/info/educators.html:61
msgid "Weekly Roundups"
msgstr "每周精选"

#: templates/info/educators.html:62
msgid "Quarterly Newsletter"
msgstr "电子季刊"

#: templates/info/educators.html:85
msgid "Personal"
msgstr "个人"

#: templates/info/educators.html:89
msgid "Educator"
msgstr "教师"

#: templates/info/ext_download.html:18 templates/info/ext_download.html:23
msgid "Scratch Extensions Browser Plugin"
msgstr "Scratch 的浏览器扩充插件"

#: templates/info/ext_download.html:27
#, python-format
msgid ""
"           \n"
"This Scratch Extensions Browser Plugin allows you to use <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO WeDo 1.0</a>, the <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a> and other serial or USB devices with the online version of Scratch. \n"
msgstr ""
"           \n"
"Scratch 的浏览器扩充插件可以让你的 <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO WeDo 1.0</a>、 <a href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/PicoBoard\">PicoBoard</a> 及其他硬件装置与在线编辑器串接。 \n"

#: templates/info/ext_download.html:31
msgid "1. Download the Plugin"
msgstr "1. 下载扩充插件"

#: templates/info/ext_download.html:33
msgid ""
"You'll need to install a plugin to use Scratch with a hardware device. "
"Choose the plugin to download based on your computer and the web browser you"
" use for Scratch.  Choose the plug-in installer from these options:"
msgstr "你必须在安装插件后才能将硬件装置与 Scratch 串接。请依照你使用的系统及浏览器版本来下载相应的插件："

#: templates/info/ext_download.html:35
msgid "Mac (Chrome)"
msgstr "Mac（Chrome 浏览器）"

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid " and separate plugin helper: "
msgstr " 还有单独的插件助手："

#: templates/info/ext_download.html:35 templates/info/ext_download.html:37
msgid "here"
msgstr "此处"

#: templates/info/ext_download.html:36
msgid "Mac (other web browsers)"
msgstr "Mac（其他浏览器）"

#: templates/info/ext_download.html:37
msgid "Windows (Chrome)"
msgstr "Windows（Chrome 浏览器）"

#: templates/info/ext_download.html:38
msgid "Windows (other web browsers)"
msgstr "Windows（其他浏览器）"

#: templates/info/ext_download.html:41
msgid "2. Install the Plugin"
msgstr "2. 安装插件"

#: templates/info/ext_download.html:43
msgid ""
"After it downloads, open the plugin file and follow the instructions on your"
" computer to complete the installation."
msgstr "下载后，打开插件档案并依照指示完成安装。"

#: templates/info/ext_download.html:46
msgid "3. Make sure the plugin was installed"
msgstr "3. 确定插件成功安装"

#: templates/info/ext_download.html:48
msgid ""
"If the Scratch browser plugin was correctly installed, you should see a "
"green or yellow status indicator in the \"More Blocks\" area."
msgstr "如果 Scratch 插件安装成功，在编辑器上的「更多积木」区域会亮起绿色或黄色的状态指示灯。"

#: templates/info/ext_download.html:54
msgid ""
"<strong>Green:</strong> You can start using your hardware device with "
"Scratch."
msgstr "<strong>绿色</strong>：你可以开始将硬件串接到 Scratch 上。"

#: templates/info/ext_download.html:62
msgid ""
"<strong>Yellow:</strong> The device is not plugged in or your browser does "
"not have your permission to run the plugin. (You may need to change "
"Preferences in your browser to allow it to run.)"
msgstr "<strong>黄色</strong>：硬件装置还没有串接，或是你的浏览器不允许运行插件（你必须自行设定浏览器，以允许插件被执行）。"

#: templates/info/ext_download.html:69
msgid ""
"<strong>Red:</strong> There's a problem. Move your cursor over the status "
"indicator to find out what's wrong."
msgstr "<strong>红色</strong>：发生问题，你可以将鼠标移到状态指示上方，找到问题发生原因。"

#: templates/info/ext_download.html:79
msgid ""
"<strong>Important:</strong> The first time you add an extension, your "
"browser may ask whether to allow the plugin to run. Make sure you choose "
"\"Allow and Remember\" (or similar option) from the dropdown so your browser"
" remembers your preferences. If you need to change Preferences later, look "
"for the plugins dashboard in your browser (you can usually find it in the "
"tools menu."
msgstr ""
"<strong>重要：</strong>若是第一次执行，你的浏览器可能会询问你是否允许运行，请确定你选择了类似「 "
"允许并记住」的选项。如果没有，你可以手动设置，通常在浏览器的工具选单里有相关设定。"

#: templates/info/ext_download.html:89
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Firefox asking for permission to run Scratch "
"Device Plugin"
msgstr "<strong>举例：</strong> Firefox 询问是否允许运行 Scratch 装置插件"

#: templates/info/ext_download.html:103
msgid ""
"<strong>Example:</strong> Be sure to choose \"Allow and Remember\" in "
"Firefox (or similar option in other browsers) from the dropdown so that the "
"browser will remember your preferences."
msgstr "<strong>举例：</strong> 确认你在 Firefox  上选择「 允许并记住」，在其他浏览器也有之类的相关选项。"

#: templates/info/ext_download.html:109
msgid "Additional Information"
msgstr "其他信息"

#: templates/info/ext_download.html:111
msgid "Using Extensions"
msgstr "使用扩充功能"

#: templates/info/ext_download.html:112
msgid ""
"Once you install this device plug-in, you can use any of the Scratch "
"extension blocks. In Scratch, click on the \"More Blocks\" category and "
"select the \"Add an Extension\" button. You can then select \"LEGO WeDo\" or"
" any other extension, and the blocks will be added to the project."
msgstr ""
"一旦你安装了装置插件，就可以使用 Scratch 上的扩充功能积木。在 Scratch "
"上的指令区点击「更多积木」，并选择「添加扩充功能」。接着你就可以开始串接「LEGO WeDo」等其他的硬件装置，与硬件相关的积木就会显示在指令区上。"

#: templates/info/ext_download.html:113
msgid "System Requirements"
msgstr "系统需求"

#: templates/info/ext_download.html:114
msgid ""
"The Scratch extension plug-in currently works only on Mac OS X and Windows."
msgstr "Scratch 扩充插件目前只可以在 Mac 及 Windows 系统的计算机上运行。"

#: templates/info/hoc2015br.html:4 templates/info/hoc2015br.html.py:10
msgid "Get Creative with Coding"
msgstr "从编程中获得创意灵感"

#: templates/info/hoc2015br.html:19
msgid "Animate Your Name"
msgstr "我的名字动画"

#: templates/info/hoc2015br.html:32
msgid "Race to the Finish"
msgstr "奔跑到终点线"

#: templates/info/hoc2015br.html:36
msgid "Create one of these projects with Scratch!"
msgstr "透过 Scratch 创建其中一个项目！"

#: templates/info/hoc2015br.html:39
msgid ""
"\n"
"          With <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>, you can program your own stories, games, and animations  &mdash; and share them online.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          透过 <a href=\"http://scratch.mit.edu/about\">Scratch</a>，你可以编写属于自已的故事、游戏、动画，并将它们分享到网络世界。\n"
"          "

#: templates/info/hoc2015br.html:49
msgid "Scratch: Imagine, Program, Share"
msgstr "Scratch：想象、编程、分享"

#: templates/info/hoc2015br.html:50
msgid "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"
msgstr "//player.vimeo.com/video/65583694?title=0&amp;byline=0&amp"

#: templates/info/hoc2015br.html:52
msgid ""
"\n"
"    \tMillions of young people around the world create projects with Scratch, a free programming language and <a href=\"http://scratch.mit.edu\">online community</a> developed by the MIT Media Lab.\n"
msgstr ""
"\n"
"    \t全世界数百万青年人用 Scratch 来创造，Scratch 是一个免费的程序语言，也是个<a href=\"http://scratch.mit.edu\">在线社群</a>，由 MIT Media Lab 开发。\n"

#: templates/info/hoc2015br.html:59
msgid "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"
msgstr "//embed.ted.com/talks/mitch_resnick_let_s_teach_kids_to_code.html"

#: templates/info/hoc2015br.html:61
msgid ""
"When people learn to code in Scratch, they learn important strategies for "
"solving problems, designing projects, and communicating ideas."
msgstr "在使用 Scratch 学习编程的同时，人们获得了更重要的能力 - 问题解决、设计思维、意见交流。"

#: templates/info/hoc2015br.html:65
msgid ""
"\n"
"          The <strong>Hour of Code</strong>&#8482; is an international movement by <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> to introduce millions of students to one hour of computer science and computer programming. \n"
"          In Brazil, the initiative is promoted by <a href=\"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>.\n"
"          "
msgstr ""
"\n"
"          <strong>Hour of Code（一小时学程序）</strong>&#8482; 是由 <a href=\"http://code.org\">Code.org</a> 推行的一个国际活动，目的在将数百万学生引进计算机科学和计算器程序领域。在巴西，该计划受 <a href=\"http://programae.org.br\">Programa&ecirc;</a>大力推广。\n"
"          "

#: templates/info/index.html:9
msgid "Get Started with Scratch"
msgstr "开始使用 Scratch"

#: templates/info/index.html:16
msgid "Try out the</br> step-by-step intro"
msgstr "试一试</br> 基础步骤教学"

#: templates/info/index.html:25
msgid "Explore these</br> starter projects"
msgstr "探索这些</br>入门专案"

#: templates/info/index.html:31
msgid "Watch the Getting Started video"
msgstr "观看入门影片"

#: templates/info/index.html:36
msgid "Scratch Guides"
msgstr "Scratch 指南"

#: templates/info/index.html:38
msgid "Here are some guides to help you learn Scratch:"
msgstr "这里有些指引能帮助您学习 Scratch："

#: templates/info/index.html:45
msgid "Getting Started Guide"
msgstr "初学者指南"

#: templates/info/index.html:45
msgid "English"
msgstr "English"

#: templates/info/index.html:48
msgid ""
"This step-by-step guide (PDF) provides an easy introduction to Scratch."
msgstr "基础步骤指引（PDF）可以让你对 Scratch 有初步的认识。"

#: templates/info/index.html:52
#, python-format
msgid "Download the <a href=\"%(enguide)s\">English version.</a>"
msgstr "下载 <a href=\"%(enguide)s\">英文版本</a>。"

#: templates/info/index.html:59
msgid "Scratch Cards"
msgstr "Scratch 卡片"

#: templates/info/index.html:61
msgid "Each of these cards shows something you can do in Scratch."
msgstr "每一张卡片上都会写出你可以在 Scratch 上怎么做。"

#: templates/info/index.html:66 templates/info/videos.html:19
msgid "Video Tutorials"
msgstr "影片教学"

#: templates/info/index.html:68
msgid ""
"These videos include tips on using the paint editor, and introduce how to "
"program games and animations in Scratch."
msgstr "这些影片包含了在 Scratch 上使用绘图编辑器的技巧，以及如何规划设计游戏和动画等等的提示。"

#: templates/info/index.html:73
msgid "Explore the Scratch Community"
msgstr "探索 Scratch 社群"

#: templates/info/index.html:76
msgid ""
"<a href=\"../explore\">Explore</a> projects and studios Scratchers are "
"making"
msgstr "<a href=\"../explore\">探索</a> Scratch 上的人正在制作的项目和创作坊"

#: templates/info/index.html:77
msgid "Search for projects about:"
msgstr "搜寻项目："

#: templates/info/index.html:82
msgid "<a href=\"/discuss/6/\">Introduce</a> yourself in the Scratch forums"
msgstr "在 Scratch 论坛中<a href=\"/discuss/6/\">介绍</a>你自己"

#: templates/info/index.html:83
#, python-format
msgid ""
"Click <img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-small.png\"/> on "
"any profile or studio to receive updates"
msgstr ""
"在任何的个人信息或者创作坊上点击<img src=\"%(STATIC_URL)s/images/help/follow-button-"
"small.png\"/>即可持续关注"

#: templates/info/index.html:89
msgid "What is Scratch?"
msgstr "Scratch 是什么？"

#: templates/info/index.html:93
msgid "For <a href=\"/parents\">Parents</a>"
msgstr "致<a href=\"/parents\">家长</a>"

#: templates/info/index.html:94
msgid "For <a href=\"/educators\">Educators</a>"
msgstr "致<a href=\"/educators\">教师</a>"

#: templates/info/index.html:97 templates/info/parents.html:87
msgid "Questions?"
msgstr "有疑问吗？"

#: templates/info/index.html:99
msgid ""
"Browse for answers on: </br><a href=\"/info/faq\">Frequently Asked "
"Questions</a>"
msgstr "也许这里可以找到解答：</br><a href=\"/info/faq\">常见问答</a>"

#: templates/info/index.html:101
msgid "Or visit the <a href=\"/discuss\">discussion forums</a>:"
msgstr "或是前往<a href=\"/discuss\">论坛</a>："

#: templates/info/index.html:102
msgid "- Questions about Scratch"
msgstr "- 关于 Scratch 的问题"

#: templates/info/index.html:103
msgid "- Help with Scripts"
msgstr "- 关于程序的帮助"

#: templates/info/index.html:109
msgid ""
"An online community for educators using Scratch, with stories, discussions, "
"and resources, such as the Scratch curriculum guide."
msgstr "为了 Scratch 的教师而成立的在线社群，里面有许多的故事、讨论、以及资源，像是 Scratch 课程指引等等。"

#: templates/info/index.html:115
msgid ""
"The Scratch Wiki contains a wide variety of articles by Scratchers for "
"Scratchers, including advanced topics and tutorials."
msgstr "Scratch Wiki 是 Scratchers 为使用者所编写的百科，内容层面很广，包含了进阶的主题和教学。"

#: templates/info/index.html:118
msgid "Scratch 2 Offline Editor "
msgstr "Scratch 2 脱机编辑器"

#: templates/info/index.html:120
msgid "Download the Scratch 2 offline editor."
msgstr "下载 Scratch 2 脱机编辑器。"

#: templates/info/index.html:122
msgid "Scratch 1.4 Download"
msgstr "Scratch 1.4 下载"

#: templates/info/index.html:124
msgid "Links and information on the previous version of Scratch."
msgstr "关于 Scratch 旧版本的链接和信息。"

#: templates/info/index.html:127
msgid "Scratch Statistics"
msgstr "Scratch 统计"

#: templates/info/index.html:129
msgid "Explore up-to-date statistics about the Scratch online community."
msgstr "探索 Scratch 在线社群的最新统计资料。"

#: templates/info/index.html:132
msgid ""
"<a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch"
" and the Physical World</a>"
msgstr ""
"<a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/How_to_connect_to_the_physical_world\">Scratch"
" 与真实世界</a>"

#: templates/info/index.html:134
#, python-format
msgid ""
"Connect your Scratch projects to the physical world with <a href = "
"\"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>, <a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO"
" WeDo</a>, or <a "
"href=\"https://www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a>."
msgstr ""
"用 <a href = \"http://www.makeymakey.com/\">MaKey MaKey</a>、 <a "
"href=\"http://wiki.scratch.mit.edu/wiki/LEGO%%C2%%AE_WeDo%%E2%%84%%A2_Construction_Set\">LEGO"
" WeDo</a>、<a href=\"https://www.sparkfun.com/products/10311\">PicoBoard</a> "
"将你的 Scratch 项目与真实世界串接在一起。"

#: templates/info/index.html:137
msgid "Scratch Logo"
msgstr "Scratch Logo"

#: templates/info/index.html:139
msgid "Access the Scratch logo and other media files."
msgstr "取得 Scratch Logo 和其他的媒体档案。"

#: templates/info/layout/base.html:4 templates/info/layout/help_layout.html:7
msgid "Scratch Help"
msgstr "Scratch 帮助"

#: templates/info/parents.html:8
msgid "Scratch - For Parents"
msgstr "Scratch - 致家长"

#: templates/info/parents.html:17
msgid ""
"Scratch is a programming language and an online community where children can"
" program and share interactive media such as stories, games, and animation "
"with people from all over the world. As children create with Scratch, they "
"learn to think creatively, work collaboratively, and reason systematically. "
"Scratch is designed and maintained by the Lifelong Kindergarten group at the"
" MIT Media Lab. "
msgstr ""
"Scratch 是一种编程语言，也是一个在线社群，孩子们在这里可与世界各地的人们交流互动媒体，如故事，游戏，动画。学习 Scratch "
"的同时，他们也间接培养了逻辑推理、创意思考、协同合作的能力。Scratch 是由麻省理工学院媒体实验室的终身幼儿园组设计和维护。"

#: templates/info/parents.html:28
msgid "What is the age range for Scratch?"
msgstr "Scratch 使用者的年龄层是？"

#: templates/info/parents.html:30
msgid ""
"While Scratch is primarily designed for 8 to 16 year olds, it is also used "
"by people of all ages, including younger children with their parents."
msgstr "Scratch 主要是为 8 到 16 岁的用户设计，当然任何年龄层的人都可使用，不管是孩子还是父母。"

#: templates/info/parents.html:33
msgid "What resources are available for learning Scratch?"
msgstr "哪里有 Scratch 的学习资源？"

#: templates/info/parents.html:35
#, python-format
msgid ""
"If you’re just getting started, there’s a <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">step-by-step guide</a> "
"available inside Scratch, or you can download the <a "
"href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Getting"
" Started guide (PDF)</a>. The <a href=\"/info/cards/\">Scratch Cards</a> "
"provide a fun way to learn more. For an overview of Scratch resources, see "
"<a href=\"/help/\">Scratch Help</a>."
msgstr ""
"如果你刚接触它，在 Scratch 编辑器里有 <a "
"href=\"/projects/editor/?tip_bar=getStarted\">基础步骤指引</a> 可以使用，或者你可以下载 <a "
"href=\"%(STATIC_URL)s/pdfs/help/Getting-Started-Guide-"
"Scratch2.pdf\">入门指南（PDF）</a>，另外<a href=\"/info/cards/\">Scratch "
"卡片</a>则提供了另一种有趣的学习方式。若要深入了解，请造访<a href=\"/help/\">帮助页面</a>。"

#: templates/info/parents.html:38
msgid "What is the Scratch online community?"
msgstr "Scratch 在线社群在做些什么？"

#: templates/info/parents.html:40
msgid ""
"When participating in the Scratch online community, members can explore and "
"experiment in an open learning community with other Scratch members from all"
" backgrounds, ages, and interests. Members can share their work, get "
"feedback, and learn from each other."
msgstr "参与 Scratch 在线社群的用户是在一个开放的学习社群中探索和经验，社群中的用户来自不同背景、年龄和兴趣，他们透过交流项目互相学习。"

#: templates/info/parents.html:42
msgid "What are the guidelines for the Scratch online community?"
msgstr "Scratch 在线社群有没有什么使用规范？"

#: templates/info/parents.html:44
msgid ""
"The MIT Scratch Team works with the community to maintain a friendly and respectful environment for people of all ages, races, ethnicities, religions, sexual orientations, and gender identities. You can help your child learn how to participate by reviewing the <a href=\"/community_guidelines\">community guidelines</a> together. Members are asked to comment constructively and to help keep the website friendly by reporting any content that does not follow the community guidelines. The Scratch Team works each day to manage activity on the site and respond to reports, with the help of tools such as the <a href=\"http://www.inversoft.com/features/profanity-filter/\">CleanSpeak</a> profanity filter. \n"
"        "
msgstr ""
"MIT 的 Scratch 团队在里头负责维持社群的友善、尊重环境，不分年龄、性别、宗教、种族、地区…你可以和你的孩子一同观看<a "
"href=\"/community_guidelines\">社群准则</a>以教导他们如何参与社群。成员间评论要有建设性，若发现有不当的言论可以检举以共同维持社群间的友善。Scratch"
" 团队每天都会上线管理并处理举报事项，也借助一些工具来自动管理，像是内容过滤器 <a "
"href=\"http://www.inversoft.com/features/profanity-filter/\">CleanSpeak</a>。"

#: templates/info/parents.html:48
msgid "What is your privacy policy?"
msgstr "你们的隐私权政策是什么？"

#: templates/info/parents.html:49
msgid ""
"To protect children's online privacy, we limit what we collect during the "
"signup process, and what we make public on the website. We don't sell or "
"rent account information to anyone. You can find out more about our privacy "
"policy on our <a href=\"/info/faq/#privacy\">frequently asked questions "
"page</a>."
msgstr ""
"为了保护孩子在网络世界的安全，我们限制注册数据的利用范围，还有个人资料的公开范围。我们不会贩卖或租售账号数据给任何人，在<a "
"href=\"/info/faq/#privacy\">常见问答</a>页面中有更多相关的解答。"

#: templates/info/parents.html:52
msgid "Is there a way to use Scratch without participating online?"
msgstr "能不能不透过网络使用 Scratch？"

#: templates/info/parents.html:53
msgid ""
"Yes, the Scratch offline editor lets you create projects without joining or accessing the online community. Visit the <a href=\"/scratch2download\">Scratch 2.0 offline editor</a> download page for instructions on how to install it on your computer.  (If your computer does not support the latest version, try the <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch 1.4 offline editor</a>.)\n"
"        "
msgstr ""
"可以的，Scratch 提供了脱机编辑器，让你在未加入、造访社群的情况下仍然可以建立项目，你可以在 <a "
"href=\"/scratch2download\">Scratch 2.0 "
"脱机编辑器</a>页面找到下载及安装指引。如果你的计算机不支持最新版本，可以改用  <a href=\"/scratch_1.4/\">Scratch "
"1.4</a>。"

#: templates/info/parents.html:57
msgid "What are parents saying about Scratch?"
msgstr "家长对 Scratch 有什么看法？"

#: templates/info/parents.html:58
msgid ""
"We often receive emails from parents thanking us for Scratch. Here are some "
"examples: "
msgstr "我们经常接到来自父母的感谢信。内容大概是："

#: templates/info/parents.html:59
msgid ""
"\"<b>I just want to thank you all for making Scratch, and for providing it "
"for free.</b> My kids are doing amazing things that they see as fun yet I "
"know is educational, valuable, and worthwhile. Thank you so much!!!\""
msgstr ""
"「<b>我想要感谢你们开发了Scratch，并且完全免费的开放。</b> "
"我的孩子正在创造的东西让我们惊艳，他们觉得有趣，而我知道那是非常有价值且富有教育意义的。真的非常感谢你们！」"

#: templates/info/parents.html:60
msgid ""
"<b>\"My very shy but technical minded daughter has found this to be a fantastic, safe outlet for her creativity.</b> She spends her free time creating ever more difficult animations and sharing them with the scratch community. The forums provide her with a group of like-minded individuals with which she can hold on a conversation... She now feels that computers, graphic design and animation are something she would like to pursue in the future. Your program has opened a whole new world to her in so many ways, and I thank you wholeheartedly. \n"
"        \""
msgstr ""
"<b>「我那害羞但有科学魂的女儿发现它是个神奇、且比到外面玩还安全许多的玩意。</b> 她一有空就在上头创造我们看来有些难度的动画，并把她的作品分享到社群。 论坛上有一堆志同道合的人让她有发问及讨论的空间，现在追求计算机、平面设计、动画变成她未来的志向。你们的程序为她开展了许多的新视野，真心向你们志谢。 \n"
"        」"

#: templates/info/parents.html:62
msgid ""
"\"<b>My son is learning more than I can imagine from your tool.</b> He is "
"not a natural logical thinker but loves LEGO. Your LEGO-like building block "
"structure has moved him forward by light-years in his logical thinking "
"skills...He can snap things together and begin to see the logic reinforced "
"by immediate feedback. Of course we work on some things together--instant "
"father and son time. This is just incredible. Just a big thanks to you and "
"MIT.\""
msgstr ""
"\"<b>我的儿子在你们的工具帮助下学到的东西超乎我的想象。</b>他不是一个有自然逻辑的人，但是非常喜爱乐高。而你们这像是乐高玩具一样的建造方块使他的逻辑思考能力有极大的突破..."
" 他现在能够将东西结合在一起，并且开始透过实时的回馈渐渐地了解逻辑。我们当然一起做出了一些东西 - "
"这同时也让我们有了父子时间。这真是太不可思议了，实在很感谢你们和麻省理工学院。\""

#: templates/info/parents.html:69
msgid "Learning"
msgstr "学习"

#: templates/info/parents.html:72
msgid ""
"For a one-page overview of what young people learn with Scratch, see <a "
"href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch/Learning-with-Scratch.pdf\">Learning"
" with Scratch</a>."
msgstr ""
"我们用一个页面概述了年轻人在 Scratch 中学到什么，请连结到<a href=\"http://llk.media.mit.edu/scratch"
"/Learning-with-Scratch.pdf\">透过 Scratch 学习</a>。"

#: templates/info/parents.html:73
msgid ""
"Read an article on the <a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-"
"creativity-collaboration-lifelong-learning\">creative learning approach</a>."
msgstr ""
"阅读关于<a href=\"http://www.edutopia.org/kindergarten-creativity-collaboration-"
"lifelong-learning\">创造性的学习方法</ a>的文章。"

#: templates/info/parents.html:81
msgid ""
"We ask all participants on the site to follow the <a "
"href=\"/community_guidelines\">Community Guidelines</a>."
msgstr "我们要求所有参与者遵循<a href=\"/community_guidelines\">社群规范</ a>。"

#: templates/info/parents.html:82
msgid ""
"We do not make private account information available to anyone. For more "
"information, please see the <a href=\"/info/faq/#privacy\">Privacy "
"Policy</a>."
msgstr "我们不会向任何人提供私人账户信息，若要进一步了解，请参见<a href=\"/info/faq/#privacy\">隐私政策</a>。"

#: templates/info/parents.html:90
msgid ""
"To find out more about Scratch, please see <a href=\"/info/faq/\">Frequently"
" Asked Questions</a>."
msgstr "如果你想知道更多关于 Scratch 的事，可以先到<a href=\"/info/faq/\">常见问题</a>页面看看。"

#: templates/info/parents.html:91
msgid ""
"You can also ask questions in the <a href=\"/discuss/\">discussion "
"forums</a>."
msgstr "您也可以在<a href=\"/discuss\">论坛</a>中提出问题。"

#: templates/info/parents.html:93
#, python-format
msgid ""
"If you need to contact our staff team directly, click <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> at the bottom of any page."
msgstr "如果您需要直接联系我们的工作团队，在每个页面最下方都会<a href=\"%(contact_us_url)s\">联系我们</ a>的连结。"

#: templates/info/quotes.html:4
msgid "Quotes - Scratch"
msgstr "摘录 - Scratch"

#: templates/info/quotes.html:16
msgid "What <b>Youth</b> are Saying about Scratch"
msgstr "<b>年轻人</b>怎么说"

#: templates/info/quotes.html:19
msgid ""
"I like Scratch better than blogs or social networking sites like Facebook because \n"
"\twe’re creating interesting games and projects that are fun to play, watch, and download. \n"
"\tI don’t like to just talk to other people online, I like to talk about something creative and new.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old </p>\n"
msgstr ""
"比起部落格和像 Facebook 那样的社群平台，我更喜欢 Scratch，因为 \n"
"\t我们可以创造有趣的游戏，我们可以游玩、欣赏、下载这些项目。\n"
"\t我不喜欢在在线只是和人聊天，我喜欢和人讨论一些创造和新鲜的事物。<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 来自 13 岁的孩子 </p>\n"

#: templates/info/quotes.html:26
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>My 8-year-old brother and I have been active participants of the Scratch Online Community for over a year. \n"
"I enjoy designing and programming games and animations with other kids, because different people have different skills, \n"
"and when you work together, you can build a much better project than you can alone.<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 13-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>比我大 8 岁的哥哥和我已经在 Scratch 在线社群超过一年了。\n"
"我超爱和其他人一同设计和编写游戏或动画，因为每个人的技能都不同。 \n"
"然后当和他们在一起做事时，你可以建造出比自已做的还好的东西出来。<span class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 来自 13 岁的孩子"

#: templates/info/quotes.html:30
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Making games is something I've always thought would be fun,\n"
" but I didn't want a really complex programming language. In the beginning, even Scratch seemed complex, but after sticking with it for a while, I've been able to make some amazing games. And the fact that you can share projects so easily makes it even better. Scratch is awesome!<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 17-year-old "
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>我一直觉得制作游戏应该是件有趣的事，\n"
"但我又不想学习那些复杂的程序语言。在刚开始学习 Scratch 我还是觉得有点复杂，但在坚持了一段时间后，我已经能够做一些了不起的游戏。事实上你可以分享项目项目让它变得更好。Scratch 真的太棒了！<span class=\"quotes\">&rdquo;</span>\n"
"  - 来自 17 岁的孩子"

#: templates/info/quotes.html:36
msgid ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>Using a set of about 100 commands that "
"can be snapped together visually, you can create just about anything and "
"learn the fundamentals of more advanced languages. In addition, there's a "
"whole community of people online who will give you feedback on our projects,"
" and gladly help you with your questions.<span "
"class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 14-year-old"
msgstr ""
"<span class=\"quotes\">&ldquo;</span>100 "
"个可以组合在一起的指令，可以创造几乎任何事情，也是学习更多高级语言的基础。除此之外，整个在线社群的人都会给你的项目一些回馈，并且很乐意帮助你解决问题。<span"
" class=\"quotes\">&rdquo;</span> - 来自 14 岁的孩子"

#: templates/info/research.html:4 templates/info/research.html.py:15
msgid "Research on Scratch"
msgstr "关于 Scratch 的研究"

#: templates/info/research.html:21
msgid ""
"\n"
"\tResearch on Scratch is being conducted by members of the MIT Scratch Team and researchers at other universities, including Yasmin Kafai at the University of Pennsylvania Graduate School of Education, Karen Brennan at the Harvard Graduate School of Education, \n"
"Benjamin Mako Hill at the University of Washington, Andrés Monroy Hernandez at Microsoft Research, Mimi Ito and Crystle Martin at the University of California, Irvine, Quinn Burke at College of Charleston, Deborah Fields at Utah State University, and Kylie Peppler at Indiana University. "
msgstr ""
"\n"
"\tScratch 研究正由麻省理工学院的 Scratch 团队以及其他大学的研究人员进行，包括宾夕法宣亚大学教育研究院里的 Yasmin Kafai、哈佛大学教育研究院的 Karen Brennan、华盛顿大学的 Benjamin Mako Hill、微软研究院的 AndrésMonroy Hernandez、加州大学尔湾分校的 Mimi Ito 和 Crystle Martin、查尔斯顿大学的 Quinn Burke、犹他州立大学的 Deborah Fields、印第安纳大学的 Kylie Peppler。"

#: templates/info/research.html:24
msgid ""
"By sharing projects and participating in the Scratch online community, you are helping us better understand how people can use and \n"
"learn with Scratch. Any publicly shared projects, comments, or other material on the Scratch site may be included\n"
"in the research analysis, presentations, papers, and reports. No personally identifiable information is shared. "
msgstr ""
"透过共享项目和参与 Scratch  在线社群，你可以帮助我们更了解人们如何从 Scratch 中学习。任何公开分享的项目、评论或是其他 Scratch"
" 站台上的资源都可能用于研究分析、演讲、论文、报告，不过我们绝不会将你的个人资料公开。"

#: templates/info/research.html:27
#, python-format
msgid ""
" (If you have any questions, please use the <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">Contact Us</a> form.)"
msgstr "（如果你有任何疑问，可以填写<a href=\"%(contact_us_url)s\">联络窗体</a>。）"

#: templates/info/research.html:28
msgid ""
"Below are selected research papers, presentations, and theses on Scratch and"
" the Scratch online community, followed by a list of National Science "
"Foundation grants awarded to support Scratch."
msgstr ""
"以下是 Scratch 及 Scratch 社群的相关研究文件、演示文稿、论文，其次是获得 National Science Foundation "
"拨款支持 Scratch 的列表。"

#: templates/info/research.html:30
msgid "Research Papers &amp; Presentations"
msgstr "研究文件 &amp; 演讲活动"

#: templates/info/research.html:80
msgid "National Science Foundation Grants"
msgstr "National Science Foundation 资助"

#: templates/info/scratch2download.html:34
#: templates/info/scratch2download.html:62
msgid "Scratch Offline Editor"
msgstr "Scratch 脱机编辑器"

#: templates/info/scratch2download.html:40
msgid "Scratch 2 Offline Editor"
msgstr "Scratch 2 脱机编辑器"

#: templates/info/scratch2download.html:42
msgid ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">You can install the Scratch 2.0 editor to work on projects without an internet connection. This version will work on Mac, Windows, and some versions of Linux (32 bit).</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Note for Mac Users:</b> the latest version of Scratch 2.0 Offline requires Adobe Air 20. To upgrade to Adobe Air 20 manually, go <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">here</a>.</p>\n"
"\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t<p class=\"lg-msg\">你可以安装 Scratch 2.0 编辑器以在没有网络的环境下编写项目。 此版本适用于 Mac、Windows、某些版本的 Linux (32 bit)。</p>\n"
"        <p class=\"lg-msg\"><b>Mac 用户注意：</b>最新版本的 Scratch 2.0 脱机编辑器需要 Adobe Air 20。若要手动升级 Adobe Air 20， <a href=\"https://get.adobe.com/air/\">请点击此处</a>。</p>\n"
"\t\t"

#: templates/info/scratch2download.html:50
msgid "Adobe AIR"
msgstr "Adobe AIR"

#: templates/info/scratch2download.html:51
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step1.png\" alt=\"Step 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>If you don't already have it, download and install the latest <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; Older - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step1.png\" alt=\"步骤 1\">\n"
"\t\t\t\t<p>如果你还没有此软件，请下载并安装最新的 <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">Adobe AIR</a></p>\n"
"\t\t\t\tMac OS X - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a>\n"
"\t\t\t\t<p>Mac OS 10.5 &amp; 较旧版本 - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/mac/download/2.6/AdobeAIR.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Windows - <a href=\"http://get.adobe.com/air/\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Linux - <a href=\"http://airdownload.adobe.com/air/lin/download/2.6/AdobeAIRInstaller.bin\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\n"
"\t\t\t\t"

#: templates/info/scratch2download.html:64
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step2.png\" alt=\"Step 2\">\n"
"                <p>Next download and install the <br>Scratch 2.0 Offline Editor</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; Older - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step2.png\" alt=\"步骤 2\">\n"
"                <p>接着下载并安装 <br>Scratch 2.0 脱机编辑器</p>\n"
"                    <p>Mac OS X - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.dmg\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"                    Mac OS 10.5 &amp; 较旧版本 - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"                    Windows - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.exe\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"                    Linux - <a class=\"editor-link\" href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch-EDITOR_VERSION.air\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a>\n"
"                </p>\n"
"                "

#: templates/info/scratch2download.html:76
msgid "Support Materials"
msgstr "支援的材料"

#: templates/info/scratch2download.html:77
#, python-format
msgid ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step3.png\" alt=\"Step \">\n"
"\t\t\t\t<p>Need some help getting started? <br>Here are some helpful resources.</p>\n"
"\t\t\t\t<p>Starter Projects - <a href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch2StarterProjects.zip\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Getting Started Guide - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch Cards - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards.pdf\">Download<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF Download \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"
msgstr ""
"\n"
"\t\t\t\t<img class=\"lg-num\" src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/step3.png\" alt=\"步骤 3 \">\n"
"\t\t\t\t<p>需要一些入门帮助吗？ <br>这儿有些实用的资源。</p>\n"
"\t\t\t\t<p>入门专案 - <a href=\"/scratchr2/static/sa/Scratch2StarterProjects.zip\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/download.png\" alt=\"下载 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   入门指南 - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Getting-Started-Guide-Scratch2.pdf\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF 下载 \"></a> <br>\n"
"\t\t\t\t   Scratch 卡片  - <a href=\"%(STATIC_URL)spdfs/help/Scratch2Cards.pdf\">下载<img src=\"%(STATIC_URL)simages/help/offline-editor/pdf.png\" alt=\"PDF 下载 \"></a>\n"
"\t\t\t\t</p>\t\n"
"\t\t\t\t"

#: templates/info/scratch_1.4.html:21
msgid ""
"The previous version of Scratch, version 1.4, is still available for "
"download. You can still share projects from 1.4 to the Scratch website. "
"(However, projects created in Scratch 2.0 cannot be opened in 1.4.)"
msgstr ""
"先前的 Scratch 1.4 仍提供下载。您可以将 1.4版本中的项目分享到 Scratch 的网站上。（注意用 2.0 版本制作的项目是不能用 "
"1.4 版编辑器开启的喔！）"

#: templates/info/scratch_1.4.html:30
msgid "Scratch 1.4 For Mac OS X"
msgstr "Mac OS X 上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:31
msgid "Compatible with Mac OSX 10.4 or later"
msgstr "兼容于 Mac OSX 10.4 以后的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:40
msgid "Scratch 1.4 for Windows"
msgstr "Windows 上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:41
msgid "Compatible with Windows 2000, XP, Vista, 7, and 8"
msgstr "相容于 Windows 2000, XP, Vista, 7, 8"

#: templates/info/scratch_1.4.html:43
msgid ""
"For network deployments, use the <a "
"href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"
msgstr ""
"若要用网络部署安装器，请使用 <a "
"href=\"http://download.scratch.mit.edu/Scratch1.4.msi.installer.zip\">Scratch1.4.msi.installer.zip</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:52
msgid "Scratch 1.4 for Debian / Ubuntu"
msgstr "Debian / Ubuntu 上的 Scratch 1.4"

#: templates/info/scratch_1.4.html:53
msgid "Compatible with Ubuntu 12.04 or later"
msgstr "兼容于 Ubuntu 12.04 以后的版本"

#: templates/info/scratch_1.4.html:56
msgid "Install Scratch with Software Center"
msgstr "透过软件中心安装 Scratch"

#: templates/info/scratch_1.4.html:60
#, python-format
msgid "or <a href=\"%(download_1_4)s\">download here</a>"
msgstr "或<a href=\"%(download_1_4)s\">由此处下载</a>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:69
msgid "Frequently Asked Questions about Scratch 1.4"
msgstr "关于 Scratch 1.4 的常见问答"

#: templates/info/scratch_1.4.html:71
msgid "What resources are available to help me learn how to use Scratch 1.4?"
msgstr "有没有能帮助我学习 Scratch 1.4 的资源？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:72
msgid ""
"<p>For a step-by-step introduction, download the <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch "
"1.4 Getting Started Guide</a>. The <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4"
" Reference Guide</a> has a thorough explanation of the Scratch interface and"
" programming language. <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"Cards</a> provide brief explanations that show how to make animations and "
"interactive projects with Scratch.</p>"
msgstr ""
"<p>若需要基本步骤介绍，可以下载 <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchGettingStartedv14.pdf\">Scratch "
"1.4 入门指南</a>。 <a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchReferenceGuide14.pdf\">Scratch 1.4"
" 参考指引</a>则对 Scratch 接口和编程语言进行了详细的说明。<a href "
"=\"http://download.scratch.mit.edu/ScratchCardsAll-v1.4-PDF.zip\">Scratch "
"卡片</a>简要说明了如何使用 Scratch 制作动画等互动项目。</p>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:74
msgid "What are the system requirements for Scratch 1.4?"
msgstr "Scratch 1.4 的系统需求为何？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:75
msgid ""
"<p>Display: 800 x 480 or larger, thousands or millions of colors (16-bit color or greater)\n"
"\t\t</br>Operating System:  Windows 2000 or later, Mac OS X 10.4 or later, Ubuntu Linux 9.04 or later (For other versions of Linux, see the Linux Installer page)\n"
"\t\t</br>Disk: at least 120 megabytes of free space to install Scratch.\n"
"\t\t</br>CPU and memory: Most computers have enough memory to run Scratch 1.4, but very old computers may run Scratch slowly.\n"
"\t\t</br>Sound / Video: Sound playback requires speakers (or headphones), and recording requires a microphone. Many laptops have speakers and microphones built in. Scratch 1.4 can use a USB or built-in camera (optional).</br></p>"
msgstr ""
"<p>显示器：至少 800 x 480\n"
"\t\t</br>操作系统：Windows 2000 以后版本、Mac OS X 10.4 以后版本、Ubuntu Linux 9.04 以后版本 （对于其他的 Linux 发行版，请参阅各版本安装说明）\n"
"\t\t</br>硬盘：至少 120 MB的的安装空间\n"
"\t\t</br>CPU 及内存：大多数的计算机都有足够的内存以执行 Scratch 1.4，少数极旧的计算机可能执行速度较慢。\n"
"\t\t</br>声音 / 影像：音讯需要有喇叭（或是耳机）、录音则需要麦克风。许多的笔记本电脑都内建有喇叭及麦克风。Scratch 1.4 可以外接或是内建的摄像装置（非必备）。</br></p>"

#: templates/info/scratch_1.4.html:81
msgid ""
"What if I get an error when I try to upload or share my project to the "
"Scratch website?"
msgstr "我的项目在上传或分享到 Scratch 网站时发生错误，要怎么办？"

#: templates/info/scratch_1.4.html:82
msgid ""
"1. File too big. The largest file limit is 10 MB. To shrink the size of your Scratch project, click the Edit menu > and select compress sounds, or compress images. If you have compressed sounds and your project still won't upload, try deleting some of the sounds to make it smaller.\n"
"\t\t</br>2. Internet connection too slow and times out. Try making the file smaller. If that doesn't work, try connecting from a different computer or connection or web browser.\n"
"\t\t</br>3. Proxy server getting in the way.  Try an Internet connection that does not go through a proxy server, or configure Scratch to use your proxy server.\n"
"\t\t</br>4. Wrong username and password. Try logging into Scratch website to make sure username and password are correct."
msgstr ""
"1. 档案太大了，单一档案的大小限制是 10 MB，若要减低，可以点击编辑选单并使用压缩音效、图片的工具。如果在压缩后仍无法上传，请删除一些项目的音效内容。\n"
"\t\t</br>2. 网络速度太慢或联机质量不好，试着将档案变小一点再上传，如果还是没用，可以换一台计算机、换个浏览器、换网络联机…\n"
"\t\t</br>3. 代理服务器问题，如果你的网络是透过代理服务器（Proxy）串接，请关闭它或着调整相关设定。\n"
"\t\t</br>4. 用户名称和密码不对，请先从网站中试试该名称、密码是否可以正常登入。"

#: templates/info/starter_projects.html:4
msgid "Scratch - Starter Projects"
msgstr "Scratch - 入门专案"

#: templates/info/starter_projects.html:17
msgid ""
"Try out these starter projects from the Scratch Team. Look inside to make "
"changes and add your ideas."
msgstr "试试 Scratch 团队制作的入门项目，看看里面有什么，并且修改内容，加入自己的创意。"

#: templates/info/starter_projects.html:20
#: templates/info/starter_projects.html:33
msgid "Animation"
msgstr "动画"

#: templates/info/starter_projects.html:21
#: templates/info/starter_projects.html:60
msgid "Games"
msgstr "游戏"

#: templates/info/starter_projects.html:22
#: templates/info/starter_projects.html:87
msgid "Interactive Art"
msgstr "交互式艺术"

#: templates/info/starter_projects.html:23
#: templates/info/starter_projects.html:114
msgid "Music and Dance"
msgstr "音乐与舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:24
#: templates/info/starter_projects.html:141
msgid "Stories"
msgstr "故事"

#: templates/info/starter_projects.html:25
#: templates/info/starter_projects.html:168
msgid "Video Sensing"
msgstr "视频传感"

#: templates/info/starter_projects.html:39
msgid "Dance Party"
msgstr "舞林大会"

#: templates/info/starter_projects.html:43
msgid "Animate the Crab"
msgstr "让螃蟹动起来"

#: templates/info/starter_projects.html:47
msgid "The Pico Show: Intro"
msgstr "欢迎欣赏 Pico 秀"

#: templates/info/starter_projects.html:51
msgid "Greeting Card"
msgstr "祝福卡片"

#: templates/info/starter_projects.html:66
msgid "Pong Starter"
msgstr "打砖块入门"

#: templates/info/starter_projects.html:70
msgid "Maze Starter"
msgstr "迷宫入门"

#: templates/info/starter_projects.html:74
msgid "Hide and Seek"
msgstr "捉迷藏游戏"

#: templates/info/starter_projects.html:78
msgid "Dress Up Tera"
msgstr "帮 Tera 打扮"

#: templates/info/starter_projects.html:93
msgid "Paint with Gobo"
msgstr "用 Gobo 画画"

#: templates/info/starter_projects.html:97
msgid "Wizard Spells"
msgstr "巫师施法"

#: templates/info/starter_projects.html:101
msgid "Soundflower"
msgstr "向日葵"

#: templates/info/starter_projects.html:105
msgid "Spiral Maker"
msgstr "螺旋制造器"

#: templates/info/starter_projects.html:120
msgid "Remix this dance"
msgstr "改编这支舞蹈"

#: templates/info/starter_projects.html:124
msgid "Piano"
msgstr "钢琴"

#: templates/info/starter_projects.html:128
msgid "Starfish Choir"
msgstr "海星合唱团"

#: templates/info/starter_projects.html:132
msgid "DJ Scratch Cat"
msgstr "DJ 喵咪"

#: templates/info/starter_projects.html:147
msgid "5 Random Facts about Me"
msgstr "关于我的五件事"

#: templates/info/starter_projects.html:151
msgid "Introducing Howler! Remix"
msgstr "Howler 介绍！改编"

#: templates/info/starter_projects.html:155
msgid "Teens at the Castle"
msgstr "城堡里的青年"

#: templates/info/starter_projects.html:159
msgid "Virtual Tour"
msgstr "虚拟旅游"

#: templates/info/starter_projects.html:174
msgid "Musical Buttons"
msgstr "音乐按钮"

#: templates/info/starter_projects.html:178
msgid "Bubbles with Video Sensing"
msgstr "泡泡加上影像传感"

#: templates/info/starter_projects.html:182
msgid "Save the Mini-Figs!"
msgstr "拯救迷你人偶！"

#: templates/info/starter_projects.html:186
msgid "Pizza Chef"
msgstr "披萨师傅"

#: templates/info/videos.html:4
msgid "Scratch - Videos"
msgstr "Scratch - 影片"

#: templates/info/videos.html:26
msgid "Getting Started with Scratch"
msgstr "开始使用 Scratch"

#: templates/info/videos.html:29
msgid ""
"After <strong>Getting Started</strong>, choose from <a href=\"#Introductory Tutorials\">Introductory Tutorials</a> or <a href=\"#Paint Editor Tips\">Paint Editor Tips</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"<strong>开始使用后</strong>，你可以选择<a href=\"#Introductory Tutorials\">入门教程</a>或是<a href=\"#Paint Editor Tips\">绘图编辑器技巧</a>。\n"
"        "

#: templates/info/videos.html:39
msgid "Introductory Tutorials"
msgstr "入门教程"

#: templates/info/videos.html:47
msgid "Make your sprite move forward"
msgstr "让角色向前走"

#: templates/info/videos.html:52
msgid "Make your sprite spin"
msgstr "让角色旋转"

#: templates/info/videos.html:57
msgid "Make your sprite change color"
msgstr "让角色改变颜色"

#: templates/info/videos.html:64
msgid "Make your sprite dance"
msgstr "让角色跳舞"

#: templates/info/videos.html:69
msgid "Make your sprite follow the mouse"
msgstr "让角色跟随鼠标"

#: templates/info/videos.html:74
msgid "Make your sprite glide"
msgstr "让角色滑动"

#: templates/info/videos.html:81
msgid "Make your sprite jump when you clap"
msgstr "让角色在你拍手时跟着跳"

#: templates/info/videos.html:86
msgid "Make your sprite spin when you say something"
msgstr "让角色在你说话时跟着转"

#: templates/info/videos.html:91
msgid "Make a simple game"
msgstr "制作一个小游戏"

#: templates/info/videos.html:98
msgid "Make a story"
msgstr "制作一则小故事"

#: templates/info/videos.html:110
msgid "Paint Editor Tips"
msgstr "绘图编辑器技巧"

#: templates/info/videos.html:119
msgid "Change the cat or other characters"
msgstr "修改 Scratch 喵咪或是其他角色"

#: templates/info/videos.html:124
msgid "Differences between vector and bitmap"
msgstr "向量图和位图的差别"

#: templates/info/videos.html:129
msgid "Switching between vector and bitmap"
msgstr "向量图和位图之间的转换"

#: templates/info/videos.html:138
msgid "Fill a vector shape"
msgstr "用颜色填满向量图形"

#: templates/info/videos.html:143
msgid "Erasing in vector mode"
msgstr "在向量图模式中使用清除工具"

#: templates/info/videos.html:148
msgid "Drawing with reshape"
msgstr "使用重新塑形绘图"

#: templates/info/videos.html:157
msgid "Smoothing"
msgstr "平滑化"

#: templates/info/videos.html:162
msgid "Grouping"
msgstr "群组"

#: templates/info/videos.html:167
msgid "Layers"
msgstr "图层"

#: templates/info/videos.html:176
msgid "Backdrop into Sprite"
msgstr "把背景转成角色"

#: templates/info/videos.html:181
msgid "Center of Costume"
msgstr "造型中心"

#: templates/mail/base.html:41
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> is a free project of the Lifelong Kindergarten Group at the MIT Media Lab. Using Scratch, children can create interactive stories, games, and animations.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            <a href=\"%(scratch_url)s\">Scratch</a> 是由 MIT Media Lab 的 Lifelong Kindergarten Group 所建的免费计划。 透过 Scratch，孩子可以打造自已的交互式媒体，像是故事、游戏、动画。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:46
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            If you have questions about Scratch or this email, please take a look at our <a href=\"%(faq_url)s\">FAQ</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            如果你对 Scratch 或是这个信箱有疑问，建议先到 <a href=\"%(faq_url)s\">常见问答</a>页面看看。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:54
#, python-format
msgid ""
"\n"
"            To stop receiving emails from Scratch, <a href=\"%(blacklist_url)s\">unsubscribe</a>.\n"
"        "
msgstr ""
"\n"
"            若不想再收到来自 Scratch 的相关信件，可以<a href=\"%(blacklist_url)s\">取消订阅</a>。\n"
"        "

#: templates/mail/base.html:62
msgid "Make a Donation"
msgstr "赞助我们"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_error.html:21
#, python-format
msgid ""
"Uh oh! Something went wrong when we tried to unsubscribe your email address."
" Please try again later.  If you continue to experience issues, please <a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">contact us</a>."
msgstr ""
"噢哦！取消订阅时发生不可预期的错误，请稍候再试。如果你持续遇到这个问题，请<a "
"href=\"%(contact_us_url)s\">联络我们</a>。"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_failed.html:20
msgid ""
"Uh oh! The link you clicked to unsubscribe your email address expired. Try "
"unsubscribing from a more recent email."
msgstr "噢哦！取消订阅的连结已过期失效，请使用最新收到的信件里的取消订阅连结。"

#: templates/mail/blacklist/blacklist_success.html:20
#, python-format
msgid "You have unsubscribed the email address <strong>%(email)s</strong>."
msgstr "你已经取消了订阅，信箱是 <strong>%(email)s</strong>。"

#: templates/modal-login.html:57
msgid "Or Join Scratch"
msgstr "或加入 Scratch"

#: templates/modal-registration.html:13
msgid "Uh oh"
msgstr "哎呀！"

#: templates/modal-registration.html:72 templates/modal-registration.html:86
msgid "Birth Month and Year"
msgstr "出生年和月"

#: templates/modal-registration.html:74
msgid ""
"We use this information to calculate the age range of people who use "
"Scratch, and to confirm that you are the owner of the account if you contact"
" us.  Your birth month and year will not be made public."
msgstr "我们用这些数据来统计 Scratch 用户的年龄分布情形，当你与我们联络时，我们也用它来确认您是否为账户持有人，您的出生数据不会被公开。"

#: templates/modal-registration.html:77 templates/modal-registration.html:111
msgid "Gender"
msgstr "性别"

#: templates/modal-registration.html:79
msgid ""
"This helps the Scratch design team understand who is using Scratch, and "
"provides information that helps us broaden participation.  This information "
"is not visible on your account, and is only used to describe overall "
"participation."
msgstr ""
"这可以帮忙 Scratch 团队了解 Scratch 的用户概况，进而让我们扩展参与者。这些信息不会与您的帐户资料关联，我们只会用来统计整体的参与情况。"

#: templates/modal-registration.html:88
msgid "Month"
msgstr "月"

#: templates/modal-registration.html:89
msgid "January"
msgstr "一月"

#: templates/modal-registration.html:90
msgid "February"
msgstr "二月"

#: templates/modal-registration.html:91
msgid "March"
msgstr "三月"

#: templates/modal-registration.html:92
msgid "April"
msgstr "四月"

#: templates/modal-registration.html:93
msgid "May"
msgstr "五月"

#: templates/modal-registration.html:94
msgid "June"
msgstr "六月"

#: templates/modal-registration.html:95
msgid "July"
msgstr "七月"

#: templates/modal-registration.html:96
msgid "August"
msgstr "八月"

#: templates/modal-registration.html:97
msgid "September"
msgstr "九月"

#: templates/modal-registration.html:98
msgid "October"
msgstr "十月"

#: templates/modal-registration.html:99
msgid "November"
msgstr "十一月"

#: templates/modal-registration.html:100
msgid "December"
msgstr "十二月"

#: templates/modal-registration.html:103
msgid "Year"
msgstr "年"

#: templates/modal-registration.html:112
msgid "Male"
msgstr "男"

#: templates/modal-registration.html:113
msgid "Female"
msgstr "女"

#: templates/modal-registration.html:123 templates/modal-registration.html:125
msgid "Country"
msgstr "国家"

#: templates/modal-registration.html:147
msgid ""
"Enter your parent's or guardian's email address and we will send them an "
"email to confirm this account."
msgstr "请输入您的监护人信箱，我们会寄发验证信件给他们。"

#: templates/modal-registration.html:170
msgid "Receive updates from the Scratch Team"
msgstr ""

#: templates/modal-registration.html:185
msgid "Welcome to Scratch,"
msgstr "欢迎来到 Scratch！"

#: templates/modal-registration.html:186
msgid "You're now logged in! You can start exploring and creating projects."
msgstr "你可以登入了！开始探索、创造项目吧。"

#: templates/modal-registration.html:188
msgid ""
"If you want to share and comment, simply click the link in the email we sent"
" you at <strong><span class=\"email-welcome\"></span></strong>"
msgstr ""
"如果您想要分享、评论，请查收你的信箱，点击验证信件 <strong><span class=\"email-"
"welcome\"></span></strong>里面的连结。"

#: templates/modal-registration.html:192
#, python-format
msgid ""
"Wrong email? Change your email address in <a "
"href=\"%(settings_url)s\">Account Settings</a>"
msgstr "信箱不对吗？您可以在<a href=\"%(settings_url)s\">账户设定</a>中更改信箱。"

#: templates/modal-registration.html:196
#, python-format
msgid ""
"Having problems? <a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">Please give us "
"feedback</a>"
msgstr "遇到问题了？<a href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">告诉我们</a>吧！"

#: templates/modal-registration.html:214
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, please <a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us</a>."
msgstr ""
"糟了，我们无法让你登入，请使用你刚建立的用户名称和密码登入，如果你还是无法解决问题，请<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">联络我们</a>。"

#: templates/modal-registration.html:219
#, python-format
msgid ""
"Oops we could not log you in. Please log in with the username and password "
"you just created. If you still have trouble, you can save your project by "
"downloading it to your computer using the button here. You may also ​<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">contact us​</a> for additional help."
msgstr ""
"糟了，我们无法让你登入，请使用你刚建立的用户名称和密码登入，如果你还是无法解决问题，你可以先将项目下载你的计算机中，同时也请<a "
"href=\"%(contact_url)s?confirmation=1\">与我们联络</a>。"

#: templates/modal-registration.html:235
msgid "Download project"
msgstr "下载专案"

#: templates/modal-registration.html:270
msgid "Whoops, emails do not match"
msgstr "唉呀，信箱不相符"

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:8
msgid "View:"
msgstr "观看次数："

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:17
msgid "Most Projects"
msgstr "项目数量多到少"

#: templates/mystuff/includes/galleries_action_bar.html:18
msgid "Last updated"
msgstr "更新时间新到旧"

#: templates/mystuff/includes/galleries_list.html:26
msgid "You do not own any galleries. <a href=>Create one!</a>"
msgstr "您还没有任何展览中心。 <a href=>建立一个吧！</a>"

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:19
msgid "Created"
msgstr "已建立"

#: templates/mystuff/includes/gallery_list.html:37
msgid "You do not have any galleries"
msgstr "你还没有任何的展览中心"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:14
#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:6
msgid "All"
msgstr "所有"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:15
#: templates/projects/project_list.html:32
msgid "Shared"
msgstr "已分享"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:16
msgid "Not shared"
msgstr "不分享"

#: templates/mystuff/includes/project_action_bar.html:37
msgid "+ New Project"
msgstr "＋新专案"

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:19
#: templates/mystuff/mystuff.html:101 templates/mystuff/mystuff.html.py:145
#: templates/mystuff/mystuff.html:172
msgid "Last modified:"
msgstr "最后修改日期："

#: templates/mystuff/includes/project_list.html:20
msgid "Created:"
msgstr "建立时间："

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:12
msgid "Owned by me"
msgstr "我拥有的"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:13
msgid "Curated by me"
msgstr "我策展的"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:25
#: templates/pathways/layout/base.html:66
msgid "Projects"
msgstr "专案"

#: templates/mystuff/includes/sort-galleries-dropdown.html:26
#: templates/notifications/notifications.html:16
#: templates/profiles/profile_detail.html:406 templates/projects/base.html:302
msgid "Comments"
msgstr "评论"

#: templates/mystuff/mystuff.html:6
#, python-format
msgid ""
"All Projects (<span data-content=\"project-"
"count\">%(projects_count)s</span>)"
msgstr "全部的项目 (<span data-content=\"project-count\">%(projects_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:7
#, python-format
msgid ""
"Shared Projects (<span data-content=\"shared-"
"count\">%(shared_count)s</span>)"
msgstr "分享的专案 (<span data-content=\"shared-count\">%(shared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:8
#, python-format
msgid ""
"Unshared Projects (<span data-content=\"unshared-"
"count\">%(notshared_count)s</span>)"
msgstr "未分享专案 (<span data-content=\"unshared-count\">%(notshared_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:9
#, python-format
msgid "My Studios (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"
msgstr "我的创作坊 (<span data-content=\"gallery-count\">%(gallery_count)s</span>)"

#: templates/mystuff/mystuff.html:10
msgid "Trash"
msgstr "回收桶"

#: templates/mystuff/mystuff.html:18
msgid "New Project"
msgstr "新增专案"

#: templates/mystuff/mystuff.html:23
msgid "New Studio"
msgstr "新增创作坊"

#: templates/mystuff/mystuff.html:109 templates/mystuff/mystuff.html.py:153
#: templates/mystuff/mystuff.html:180 templates/projects/base.html:88
msgid "See inside"
msgstr "观看程序页面"

#: templates/mystuff/mystuff.html:120
msgid "Add to"
msgstr "加入到"

#: templates/mystuff/mystuff.html:130
msgid "Unshare"
msgstr "取消分享"

#: templates/mystuff/mystuff.html:184
msgid "Put back"
msgstr "放回去"

#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:34
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:47
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:86
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:99
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:114
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:147
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:160
#: templates/notifications/includes/friend-feed.html:172
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:36
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:48
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:60
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:73
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:85
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:97
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:109
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:121
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:136
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:147
#, python-format
msgid "%(time)s ago"
msgstr "%(time)s 前"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:47
msgid "is now following you"
msgstr "正在关注你"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:54
msgid "loved your project"
msgstr "已表示喜欢你的项目"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:62
msgid "favorited your project"
msgstr "已收藏你的专案"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:73
#: templates/notifications/includes/notification_list.html:91
msgid "replied to your comment on"
msgstr "回应你的评论于"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:80
msgid "commented on your project"
msgstr "已在你的专案上评论"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:102
msgid "commented on "
msgstr "评论于"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:113
msgid "replied to your comment in"
msgstr "回应你的评论于"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:123
msgid "invited you to curate the studio"
msgstr "请你负责策划此创作坊"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:132
msgid "promoted you to manager for the studio"
msgstr "被提升为创作坊管理员"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:140
msgid "remixed your project"
msgstr "已改编你的专案"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:142
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:9
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:71
msgid "as"
msgstr "为"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:149
msgid "There was new activity in"
msgstr "有新的动态在"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:151
msgid "today"
msgstr "今天"

#: templates/notifications/includes/notification_list.html:163
msgid "There are new posts in the forum thread:"
msgstr "此讨论串有新的帖子："

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:4
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:58
msgid "shared the project"
msgstr "已分享此专案"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:8
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:70
#: templates/projects/base.html:71
msgid "remixed"
msgstr "改编的"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:13
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:83
msgid "favorited"
msgstr "已收藏"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:17
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:95
msgid "loved"
msgstr "已表示喜欢"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:21
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:25
#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:29
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:34
msgid "is now following"
msgstr "正关注着"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:33
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:133
msgid "added"
msgstr "已添加"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:34
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:134
msgid "to the studio"
msgstr "到创作坊"

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:38
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:107
msgid "became a curator of "
msgstr "已有权策划 "

#: templates/notifications/includes/social-action-message.html:42
#: templates/notifications/includes/user-feed.html:119
msgid "was promoted to manager of "
msgstr "已有权管理 "

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:46
msgid "is now following the studio"
msgstr "正关注此创作坊"

#: templates/notifications/includes/user-feed.html:146
msgid "joined Scratch"
msgstr "已加入 Scratch"

#: templates/notifications/notifications.html:9
msgid "Messages"
msgstr "讯息"

#: templates/notifications/notifications.html:15
msgid "All Messages"
msgstr "所有讯息"

#: templates/notifications/notifications.html:22
#: templates/notifications/notifications.html:42
msgid "Alerts"
msgstr "警示"

#: templates/notifications/notifications.html:51
#, python-format
msgid ""
"You are invited to become a Scratcher! <a "
"href=\"/users/%(invited_username)s#promote\">Click here to learn more</a>!"
msgstr ""
"你被邀请成为真正的 Scratcher 啰！<a "
"href=\"/users/%(invited_username)s#promote\">进一步了解</a>"

#: templates/password_required_login.html:31
msgid "Enter"
msgstr "输入"

#: templates/pathways/fashion.html:5
msgid "Do you like fashion?"
msgstr "你喜欢流行时尚吗？"

#: templates/pathways/fashion.html:7
msgid "Watch this video about making fashion projects."
msgstr "观看这部关于流行时尚项目的影片。"

#: templates/pathways/fashion.html:8
msgid "Then see what you can do with the dress-up game below."
msgstr "接着从下面的打扮游戏项目里，看看你的能耐。"

#: templates/pathways/fashion.html:9
msgid "Explore other fashion projects and make your own!"
msgstr "探索其他的流行时尚项目，并创造一个你自已的！"

#: templates/pathways/hiphop.html:6
msgid "Do you like hip-hop?"
msgstr "你喜欢嘻哈舞蹈吗？"

#: templates/pathways/hiphop.html:8
msgid "Watch a video about making hip-hop projects."
msgstr "观看这部关于嘻哈舞蹈项目的影片。"

#: templates/pathways/hiphop.html:9
msgid "Then, create your own dance scene!"
msgstr "接下来，创造一个你自已的舞蹈场景吧！"

#: templates/pathways/hiphop.html:10
msgid "Check out projects by others for inspiration."
msgstr "从更多的项目上找寻灵感。"

#: templates/pathways/hiphop.html:32
msgid ""
"\n"
"Want to make your own dance? <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">Start creating in Scratch!</a> \n"
msgstr ""
"\n"
"想要创造你自己的舞蹈？ <a href=\"http://scratch.mit.edu/dance\">用 Scratch 制作一个吧！</a> \n"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:9
msgid "Click on blocks to see what they do"
msgstr "点击积木看看他们可以做什么"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:12
msgid "Try clicking this block"
msgstr "点击积木试试"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:17
msgid "Or this block"
msgstr "或这个积木"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:24
msgid "Try changing colors"
msgstr "试试改变颜色"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:27
msgid "First, select a clothing item"
msgstr "首先，选择一个衣物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:32
#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:77
msgid "Then, try this script"
msgstr "接着，试试这个程序"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:37
msgid "Test it out!"
msgstr "测试一下吧！"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:45
msgid "Try changing costumes"
msgstr "试试改变造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:48
msgid "Select a piece of clothing"
msgstr "选择一个衣物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:53
msgid "Then, switch costumes"
msgstr "接着，切换造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:58
msgid "Now, click it!"
msgstr "现在，点它一下！"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:66
msgid "Say hello"
msgstr "说哈啰"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:69
msgid "Select the person"
msgstr "选择人物"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:73
msgid "Type in a phrase"
msgstr "输入一些文字内容"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:88
msgid "Move the sprites"
msgstr "移动角色"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:91
msgid "Select an accessory"
msgstr "选择附件"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:96
msgid "Tell it where to go"
msgstr "告诉它要到哪"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:105
msgid "Other things to try"
msgstr "试试其他"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:107
msgid "Add a sound"
msgstr "添加一个音效"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:111
msgid " Explore other costumes"
msgstr " 探索其他造型"

#: templates/pathways/includes/fashion-tips.html:116
msgid "Make longer scripts"
msgstr "编写比较长的程序"

#: templates/pathways/includes/hiphop-tips.html:7
msgid "Start to Dance"
msgstr "开始跳舞"

#: templates/pathways/includes/tips-layout.html:10
msgid "Things to Try"
msgstr "牛刀小试"

#: templates/pathways/layout/base.html:12 templates/projects/base.html:4
msgid "on Scratch"
msgstr "在 Scratch 上"

#: templates/pathways/layout/base.html:88
msgid "Projects in "
msgstr "专案于 "

#: templates/pathways/layout/base.html:89
msgid "Visit the Studio"
msgstr "造访创作坊"

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid "Recent "
msgstr "最近的 "

#: templates/pathways/layout/base.html:111
msgid " Projects by Scratchers"
msgstr " 专案"

#: templates/privacy_policy.html:29
msgid "Scratch Privacy Policy"
msgstr "Scratch 隐私权政策"

#: templates/profiles/includes/favorite_projects_list.html:13
#: templates/projects/project_list.html:35
msgid "Favorites"
msgstr "我的收藏"

#: templates/profiles/includes/followers_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:385
msgid "Followers"
msgstr "关注者"

#: templates/profiles/includes/following_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:348
msgid "Following"
msgstr "正在关注"

#: templates/profiles/includes/shared_projects_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:239
msgid "Shared Projects"
msgstr "分享的专案"

#: templates/profiles/includes/studios_following_list.html:12
msgid "Studios I Follow"
msgstr "我关注的创作坊"

#: templates/profiles/includes/studios_list.html:13
#: templates/profiles/profile_detail.html:331
msgid "Studios I Curate"
msgstr "我策划的创作坊"

#: templates/profiles/profile_detail.html:79
#, python-format
msgid "Student of: %(classroom_name)s"
msgstr "来自 %(classroom_name)s 班级的学生"

#: templates/profiles/profile_detail.html:85
msgid "Scratch Team"
msgstr "Scratch 团队"

#: templates/profiles/profile_detail.html:86
msgid "Teacher Account"
msgstr "教师账户"

#: templates/profiles/profile_detail.html:87
msgid "Scratch Partner"
msgstr "Scratch 合作伙伴"

#: templates/profiles/profile_detail.html:88
msgid "Scratcher"
msgstr "Scratcher"

#: templates/profiles/profile_detail.html:89
msgid "New Scratcher"
msgstr "Scratcher 新手"

#: templates/profiles/profile_detail.html:100
#, python-format
msgid "Joined <span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span> ago"
msgstr "已加入于<span title=\"%(tDateLabel)s\">%(tDate)s</span>前"

#: templates/profiles/profile_detail.html:119
msgid "About me"
msgstr "关于我"

#: templates/profiles/profile_detail.html:123
msgid "Add a bit about yourself"
msgstr "介绍一下你自己"

#: templates/profiles/profile_detail.html:146
msgid "What I'm working on"
msgstr "我的工作"

#: templates/profiles/profile_detail.html:150
msgid "Describe what you're working on"
msgstr "说说你现在的工作，或是你现在自己正在做的事。"

#: templates/profiles/profile_detail.html:191
msgid "What I've been doing"
msgstr "我的经历"

#: templates/profiles/profile_detail.html:200
msgid "Report this user"
msgstr "检举此用户"

#: templates/profiles/profile_detail.html:275
msgid "Favorite Projects"
msgstr "收藏的专案"

#: templates/profiles/profile_detail.html:311
msgid "Studios I'm Following"
msgstr "我关注的创作坊"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:5
msgid "Become a Scratcher..."
msgstr "成为一个真正的 Scratcher…"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:10
msgid ""
"Now that you’ve gotten to know Scratch and the Scratch community, you are "
"ready to become a Scratcher. The next few pages describe what that means. On"
" the last page, you can choose to officially become a Scratcher."
msgstr ""
"在大概认识 Scratch 和 Scratch 社群之后，我想你已经准备好成为真正的 Scratcher "
"了吧！接下来我们为你说明一下，在最后一页，你可以选择成为正式的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:16
msgid "Scratchers are respectful."
msgstr "Scratcher 懂得彼此尊重。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:17
msgid ""
"Everyone should feel welcome on Scratch, so we’re careful to be respectful "
"to everyone."
msgstr "来到 Scratch 的人们都应该被欢迎，所以我们的行为要谨慎，这样才可以尊重别人。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:23
msgid "We’re constructive."
msgstr "我们只做有建设性的发言。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:24
msgid ""
"Many projects are made by kids who are new to Scratch. When we comment on "
"other’s projects, we say something we like about it, and suggest ways to "
"make it better."
msgstr "很多项目是小孩子、Scratch 新手做的，当我们在其他项目上评论时，我们会说说为什么喜欢这个项目，并给一些让它变得更好的建议。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:30
msgid "We give credit."
msgstr "我们不忘感恩。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:31
msgid ""
"Anything shared on Scratch can be remixed by everyone. When we remix, we "
"give credit to the original creator."
msgstr "任何被分享在Scratch上的项目都可以被其他人在创作。当我们再创作的时候，要对原创作者表示感谢。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:37
msgid "We help keep the site friendly."
msgstr "我们帮忙维护站台的友善。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:38
msgid ""
"Scratch is a fun and friendly place because Scratchers make it that way. If "
"you see a project or comment that’s mean, click Report. "
msgstr "Scratcher 让 Scratch 变成一个有趣且友善的平台。如果你看到了一个不恰当的项目或是评论，记得向我们「检举」。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:45
msgid "We invite you to become a Scratcher."
msgstr "我们诚心邀你成为真正的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:46
msgid "You get to decide if you want to become a Scratcher."
msgstr "你可以自己决定是否要成为真正的 Scratcher。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:48
msgid ""
"If you agree to <strong>be respectful</strong>, "
"<strong>constructive</strong>, <strong>give credit</strong>, and "
"<strong>help keep the site friendly</strong>, click \"I agree!\""
msgstr ""
"如果你也愿意变成<strong>会尊重彼此</strong>、 <strong>有建设性</strong>、<strong>懂得感恩</strong>、"
" <strong>能维护社群</strong>的 Scratcher，请点击「我同意！」"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:50
msgid ""
"If you don’t wish to become a Scratcher, just close this page. (If you "
"change your mind later, you can always come back)."
msgstr "如果你不想成为真正的 Scratcher，就关掉这个页面吧。不过，哪天你改变心意的话，可以回到这里，我们随时欢迎你。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:55
msgid "Congratulations on becoming a Scratcher!"
msgstr "恭喜你成为真正的 Scratcher！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:57
msgid ""
"Congratulations! You’ll notice that the word \"Scratcher\" now appears on "
"your profile page, and under your user icon on forum posts. "
msgstr "感谢！你可以看一下你的个人信息页面，你在站台角色应该变成「Scratcher」了，对了，如果你有使用论坛，用户图标旁也会显示。"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:61
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:66
msgid "I agree!"
msgstr "我同意！"

#: templates/profiles/scratcher_promotion_modal.html:67
msgid "OK!"
msgstr "没问题！"

#: templates/projects/base.html:83
msgid "scripts"
msgstr "个程序"

#: templates/projects/base.html:84
msgid "sprites"
msgstr "个角色"

#: templates/projects/base.html:120
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "感谢 <a href=\"%(remix_profile_url)s\">%(username)s</a> 的分享："

#: templates/projects/base.html:126
msgid "Project Remixed"
msgstr "改编专案"

#: templates/projects/base.html:137
#, python-format
msgid "Thanks to <a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a> for:"
msgstr "感谢 <a href=\"%(og_profile_url)s\">%(username)s</a> 的分享："

#: templates/projects/base.html:143
msgid "Original Project"
msgstr "原生专案"

#: templates/projects/base.html:157
msgid "not shared"
msgstr "不分享"

#: templates/projects/base.html:159
#, python-format
msgid "Modified: %(tDate)s"
msgstr "最后修改于 %(tDate)s"

#: templates/projects/base.html:171 templates/projects/base.html.py:178
msgid "Favorite this project"
msgstr "将项目加入收藏"

#: templates/projects/base.html:187 templates/projects/base.html.py:193
msgid "Love this project"
msgstr "喜欢这个专案"

#: templates/projects/base.html:209
msgid "Total views"
msgstr "观看次数"

#: templates/projects/base.html:213
msgid "View the remix tree"
msgstr "观看改编树"

#: templates/projects/base.html:235
msgid "Add this project to a studio you curate (or remove it from a studio)"
msgstr "在你策划的创作坊中添加（或移除）专案"

#: templates/projects/base.html:236
msgid "Just click on the button for any of the studios from the list below"
msgstr "只要在下方列表上的创作坊上点击按钮"

#: templates/projects/base.html:248
msgid "Download this project file"
msgstr "下载此专案"

#: templates/projects/base.html:271
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:10
msgid "Embed"
msgstr "嵌入"

#: templates/projects/base.html:276
msgid "Copy and paste the embed code above."
msgstr "复制并将上面的代码贴到想嵌入的网页上。"

#: templates/projects/base.html:280 templates/projects/censored.html:24
#: templates/projects/unshared-owner.html:24
msgid "Share"
msgstr "分享"

#: templates/projects/base.html:394
msgid "OK, Got it."
msgstr "了解，开始吧！"

#: templates/projects/base.html:413
msgid "All Tips"
msgstr "所有技巧"

#: templates/projects/censored.html:11
msgid ""
"This project was removed by the Scratch Team because it was disrespectful, "
"inappropriate for all ages, or otherwise breaks the Scratch community "
"guidelines."
msgstr "此项目已被 Scratch 团队移除，因为它的内容不适合所有年龄层的人观看，或破坏了其他的社群规范。"

#: templates/projects/censored.html:13
msgid "It cannot be reshared at any time in the future."
msgstr "未来此项目将不可再被分享。"

#: templates/projects/censored.html:15
msgid ""
"\n"
"      Please read the <a href=\"/community_guidelines/\">community guidelines</a> and be sure to edit the project to make sure it's respectful before resharing it.\n"
"      "
msgstr ""
"\n"
"      请详阅 <a href=\"/community_guidelines/\">社群规范</a>后重新修改项目，在重新分享它之前务必再确定是否符合规范。\n"
"      "

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:40
#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:53
msgid "Select a reason why above"
msgstr "从下方选择理由"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:41
msgid "Please provide a link to the original project"
msgstr "请提供原生项目的连结"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:42
msgid "Please provide links to the uncredited content"
msgstr "请提供未取得同意的内容的连结"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:43
msgid "Please say why the project is too violent or scary"
msgstr "请告诉我们为什么你觉得项目过于暴力或恐怖"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:44
msgid ""
"Please say where the inappropriate language occurs in the project (For "
"example: Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr "请告诉我们在项目的哪里带有不当的内容（备注、谢志、角色名称、项目说明…还是哪个字段）"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:45
msgid "Please say the name of the audio file with the inappropriate music"
msgstr "请告诉我们哪个声音文件是不当音乐"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:46
msgid ""
"Please say where the personal contact information is shared (For example: "
"Notes & Credits, sprite name, project text, etc.)"
msgstr "请告诉我们他在哪里公开了个人联络数据（是在备注、谢志、角色名称、项目说明…还是哪个字段）"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:47
msgid ""
"Please be specific about why this project does not follow our Community "
"Guidelines"
msgstr "请告诉我们为什么这个项目没有遵守我们的社群规范"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:48
msgid ""
"Please say the name of the sprite or the backdrop with the inappropriate "
"image"
msgstr "请告诉我们是哪个角色或背景带有不当的图片"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:83
msgid "Added to studio"
msgstr "加入到创作坊"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:85
msgid "Limit of 3 tags."
msgstr "最多可用 3 个标签。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:86
msgid "Server error when editing tag.  Please reload the page to see updates."
msgstr "修改标签时发生错误，请重新整理页面以检视更新。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:87
msgid ""
"Hmm...the bad word detector thinks there is a problem with your tag. Please "
"change it and remember to <a target=\\\"_blank\\\" "
"href=\\\"/community_guidelines/\\\">be respectful</a>."
msgstr ""
"恩…你的标签好像使用了不当的字眼，请修改它，同时记得<a target=\\\"_blank\\\" "
"href=\\\"/community_guidelines/\\\">尊重</a>是美德。"

#: templates/projects/includes/backbone-init-data.html:88
msgid "Please choose a reason for reporting this project from the dropdown."
msgstr "请从下拉列表选择检举此项目的原因。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:17
#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:17
msgid "Report and Unshare"
msgstr "检举并取消分享"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:19
msgid ""
"Type in a reason for removing this project. The project will no longer be "
"visible on the website, but it will still exist in the student's My Stuff. "
"The Scratch Moderation Team will also be alerted."
msgstr "说明移除此项目的理由，这个项目就不会再出现在站台上，但它还是会在学生的「我的东西」中。Scratch 审核小组会同时收到提醒。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:28
msgid "The project has been unshared and reported to the Scratch Team."
msgstr "此项目已被取消分享并回报给 Scratch  团队。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:31
msgid "Report as inappropriate"
msgstr "检举为不当内容"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:35
#, python-format
msgid ""
"From the dropdown below, please select the reason why you feel this project "
"is disrespectful or inappropriate, or otherwise breaks the <a "
"href=\"%(community_guidelines_url)s\" target=\"_blank\">Scratch Community "
"Guidelines.</a>"
msgstr ""
"请从下方的清单中选择回报的原因，是有不当的内容，还是有其他破坏<a href=\"%(community_guidelines_url)s\" "
"target=\"_blank\">社群规范</a>的事情。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:38
#, python-format
msgid ""
"If your report is about disrespectful or inappropriate use of Cloud Data, "
"you can view the <a href=\"%(cloud_data_url)s\">list of all Cloud Data "
"operations</a> for this project."
msgstr ""
"如果你要检举云端数据库中的不当内容，你可以从此项目的 <a href=\"%(cloud_data_url)s\">云端数据库操作纪录</a>中找到。"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:43
msgid "Select a reason"
msgstr "选择一个原因"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:44
msgid "Exact Copy of Project"
msgstr "根本只是复制某个项目"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:45
msgid "Uses Image/Music Without Credit"
msgstr "未经同意使用的图片/音乐"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:46
msgid "Too Violent or Scary"
msgstr "过于暴力或恐怖"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:47
msgid "Inappropriate Language"
msgstr "不当语言"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:48
msgid "Inappropriate Music"
msgstr "不当音乐"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:49
msgid "Inappropriate Images"
msgstr "不当图片"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:50
msgid "Sharing Personal Contact Information"
msgstr "公开个人联络方式"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:51
msgid "Other"
msgstr "其他"

#: templates/projects/includes/backbone-templates.html:75
msgid ""
"This has been permanently unshared because of the way it violated the "
"Community Guidelines."
msgstr "此项目因违反社群规范已被永久取消分享。"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:7
msgid "More projects by"
msgstr "浏览更多建立者的其他项目 | 建立者"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:16
msgid "Creator"
msgstr "创造者"

#: templates/projects/includes/explore-bar.html:39
msgid "More projects (temporarily disabled)"
msgstr "更多专案（暂时停用）"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:3
#: templates/projects/shared-other.html:26
msgid "Instructions"
msgstr "操作说明"

#: templates/projects/includes/owner/editable-instructions.html:5
msgid "Tell people how to use your project</br>(such as which keys to press)."
msgstr "告诉其他人你的项目的操作方式</br>（像是按下什么按键）。"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "Notes and Credits"
msgstr "备注与谢志"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:6
#: templates/projects/shared-other.html:42
msgid "added by"
msgstr "添加者"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:10
msgid "How did you make the project?"
msgstr "你是如何完成项目的？"

#: templates/projects/includes/owner/editable-notes.html:12
msgid ""
"Did you use ideas, scripts, or artwork from other people? Thank them here."
msgstr "你有用到别人的点子、程序等内容吗？在这儿感谢他们吧！"

#: templates/projects/includes/owner/editable-wip.html:4
#: templates/projects/shared-other.html:17
msgid "Draft"
msgstr "草案"

#: templates/projects/includes/project_list.html:10
#, python-format
msgid "%(tDate)s ago"
msgstr "%(tDate)s 前"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:4
msgid "Add project to studios"
msgstr "将项目加入创作坊"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:9
msgid "Embed project on other websites"
msgstr "将项目内容嵌入到其他网站"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:16
msgid "Report and Unshare this project"
msgstr "检举并取消分享此项目"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:19
msgid "Report project as inappropriate"
msgstr "检举项目为不当内容"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:20
msgid "Report this"
msgstr "检举"

#: templates/projects/includes/shared/shared-project-actions.html:27
msgid "View Cloud Data activity for this project."
msgstr "检视此项目的云端数据库动态活动"

#: templates/projects/project_list.html:10
msgid "Newest Projects"
msgstr "最新的项目"

#: templates/projects/project_list.html:13
msgid "Projects selected by"
msgstr "专案选取自"

#: templates/projects/project_list.html:16
msgid "Featured Projects"
msgstr "专案精选"

#: templates/projects/project_list.html:20
#: templates/projects/project_list.html:24
#: templates/projects/project_list.html:28
msgid "What the Community is"
msgstr "大家都"

#: templates/projects/remixtree.html:6
#, python-format
msgid ""
"\n"
"Remix tree for \"%(projectTitle)s\"\n"
msgstr ""
"\n"
"专案 %(projectTitle)s 的改编树\n"

#: templates/projects/remixtree.html:28
msgid "Remix tree"
msgstr "改编树"

#: templates/projects/shared-other.html:69
#: templates/projects/shared-owner.html:42
#, python-format
msgid "Shared: %(tDate)s"
msgstr "分享于 %(tDate)s"

#: templates/projects/shared-owner.html:10
msgid "Your project is now shared."
msgstr "您的专案已分享。"

#: templates/projects/shared-owner.html:15
msgid ""
"Congratulations on sharing your project! Other people can now try it out, "
"give comments, and remix it."
msgstr "分享为快乐之本！其他人现在可以造访你的项目、在上头发表评论，甚至是改编你的项目了！"

#: templates/projects/unshared-owner.html:19
msgid ""
"This project is not shared -- so only you can see it. Click share to let "
"everyone see it!"
msgstr "此项目未分享 -- 所以只有你自己看得到它，点击分享让其他人能观看！"

#: templates/projects/unshared-owner.html:37
msgid "Note: This project is in the trash folder"
msgstr "注意：此项目已在回收桶"

#: templates/projects/unshared-owner.html:39
msgid "Note: this project is not visible, it was "
msgstr "注意：此项目无法浏览，原因："

#: templates/projects/unshared-owner.html:66
msgid "Unshared"
msgstr "未分享"

#: templates/projects/user-flagged.html:9
msgid ""
"We've received your report. The Scratch Team will review the project, and "
"decide whether or not it should stay on the site based on the <a "
"href='/community_guidelines'>Scratch Community Guidelines</a>."
msgstr ""
"我们已收到你的举报，Scratch 团队会审查此项目，并依<a href='/community_guidelines'>Scratch "
"社群规范</a>处置。"

#: templates/registration/login.html:39
msgid "Login"
msgstr "登入"

#: templates/registration/login.html:40
msgid "Forgot username or password?"
msgstr "忘记用户名称或密码？"

#: templates/registration/password_reset_complete.html:8
#: templates/registration/password_reset_confirm.html:13
msgid "Password reset confirmation"
msgstr "密码重设确认"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:26
msgid "New Password"
msgstr "新的密码"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:35
msgid "Change my password"
msgstr "变更我的密码"

#: templates/registration/password_reset_confirm.html:46
msgid "Your must enter a password"
msgstr "请输入密码"

#: templates/registration/password_reset_done.html:8
msgid "Password reset email sent..."
msgstr "密码重设信件已发送…"

#: templates/registration/password_reset_done.html:18
msgid ""
"We have sent password reset instructions to your teacher through email. If "
"your teacher does not receive the email, be sure to ask them to check their "
"spam folder."
msgstr "我们已发送重设密码的通知信给你的班级教师。如果你的教师没有收到信，帮我们转达，请他先到信箱中的垃圾匣看看。"

#: templates/registration/password_reset_done.html:22
msgid ""
"We've e-mailed instructions for resetting your password to the e-mail "
"address you provided, or the email associated with your account. If you "
"don't receive it shortly, be sure to check your spam folder."
msgstr "我们已发送重设密码的通知信到你的信箱中，如果你没有收到，先到信箱中的垃圾匣看看。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:14
#: templates/registration/password_reset_email.txt:7
msgid ""
"You're receiving this email because you requested a password reset for your "
"user account on Scratch. If you didn't request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr "你收到此信的原因是，你提出了重设在 Scratch 上的用户密码的要求，如果你很确定没有申请过，请忽略此信。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:15
#: templates/registration/password_reset_email.txt:9
#, python-format
msgid "This email was requested with the IP address %(ip)s."
msgstr "申请的 IP 位置是 %(ip)s。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:19
#: templates/registration/password_reset_email.txt:11
msgid "Please go to the following page and choose a new password:"
msgstr "请连结到下方页面并在页面上输入新的密码："

#: templates/registration/password_reset_email.html:26
#: templates/registration/password_reset_email.txt:18
msgid ""
"You're receiving this e-mail because you requested a password reset for your"
" user account at Scratch. If you didn’t request a password change, you can "
"just ignore this message."
msgstr "你收到此信的原因是，你提出了重设在 Scratch 上的用户密码的要求，如果你很确定没有申请过，请忽略此信。"

#: templates/registration/password_reset_email.html:29
#: templates/registration/password_reset_email.txt:20
msgid "Here are the username(s) associated with this email address:"
msgstr "与此信箱关联的用户名称如下："

#: templates/registration/password_reset_email.html:35
#: templates/registration/password_reset_email.txt:25
msgid "Go here to change the password:"
msgstr "由此变更密码："

#: templates/registration/password_reset_email_subject.html:2
msgid "Reset your password - Scratch"
msgstr "重设你的密码 - Scratch"

#: templates/registration/password_reset_form.html:8
msgid "Reset Password"
msgstr "重设密码"

#: templates/registration/password_reset_form.html:16
msgid "Whoops, forget your password or username?"
msgstr "糟了个糕，忘记你的用户密码或名称了？"

#: templates/registration/password_reset_form.html:19
msgid ""
"No problem, just enter your username or your email and we will send you an "
"email with instructions to reset your password."
msgstr "没关系，只要输入你的用户名称，或是你的电子信箱。我们就会发送重设密码的指示信件给你。"

#: templates/registration/password_reset_form.html:25
msgid "Enter Username"
msgstr "输入用户名称"

#: templates/registration/password_reset_form.html:35
msgid "Email address you registered with"
msgstr "你注册时所用的信箱"

#: templates/registration/password_reset_form.html:39
msgid "Send me a password reset link!"
msgstr "发送密码重设信件给我！"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:8
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, <strong>%(username)s</strong>!"
msgstr "欢迎来到 Scratch，<strong>%(username)s</strong>！"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:10
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:6
msgid ""
"We're thrilled that you’ve joined our growing community! With Scratch, you "
"can program your own interactive stories, games, and animations — and share "
"your creations with others in the community."
msgstr "我们很荣幸有你的参与！透过 Scratch，你可以编写你自己的交互式媒体，像是故事、游戏、动画 — 并将你的作品分享到社群。"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:12
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:8
msgid "What's Next?"
msgstr "接下来呢？"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:22
#: templates/registration/welcome_email_message.txt:17
msgid "Want to learn more?"
msgstr "想要学习更多？"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:24
#, python-format
msgid ""
"Check out our <a href=\"%(about_url)s\">About Scratch</a> page, <a "
"href=\"%(faq_url)s\">Frequently Asked Questions</a>, and <a "
"href=\"%(discuss_url)s\">Discussion Forums</a>, to learn more about Scratch."
msgstr ""
"若要学习更多，请参阅 <a href=\"%(about_url)s\">关于 Scratch</a>、<a "
"href=\"%(faq_url)s\">常见问答</a>及<a href=\"%(discuss_url)s\">讨论区</a>。"

#: templates/registration/welcome_email_message.html:27
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"Team and Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project"
" ideas, and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports "
"Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within the updates"
" or by clicking below:"
msgstr ""
"未来你将不定期收到 Scratch 团队和 Scratch 基金会的相关消息，像是编程技巧、启发故事、项目点子…等。Scratch "
"基金会是非营利组织，目的在支持 Scratch 教育计划。若不想收到这类讯息，你可以点击下方的取消订阅按钮："

#: templates/registration/welcome_email_message.html:29
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team with coding tips, inspirational stories, project ideas, and more. You "
"can unsubscribe from within the updates or by clicking below:"
msgstr ""
"未来，你会不定期收到来自 Scratch 团队的相关讯息，像是编程技巧、启发故事、项目点子…等，若不想收到这类讯息，可以点击下方的取消订阅按钮："

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:4
#, python-format
msgid "Welcome to Scratch, %(username)s!"
msgstr "欢迎来到 Scratch，%(username)s！"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:19
#, python-format
msgid ""
"Check out our About Scratch page (%(about_url)s),Frequently Asked Questions "
"(%(faq_url)s), and Discussion Forums (%(discuss_url)s), to learn more about "
"Scratch."
msgstr ""
"若要学习更多，请参阅关于 Scratch（%(about_url)s）、常见问答（%(faq_url)s）及讨论区（%(discuss_url)s）。"

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:22
msgid ""
"Going forward, you will also receive occasional updates from the Scratch "
"team and Scratch Foundation with coding tips, inspirational stories, project"
" ideas, and more. The Scratch Foundation is a non-profit that supports "
"Scratch educational initiatives. You can unsubscribe from within the updates"
" or by clicking below:"
msgstr ""
"未来你将不定期收到 Scratch 团队和 Scratch 基金会的相关消息，像是编程技巧、启发故事、项目点子…等。Scratch "
"基金会是非营利组织，目的在支持 Scratch 教育计划。若不想收到这类讯息，你可以点击下方的取消订阅按钮："

#: templates/registration/welcome_email_message.txt:24
msgid ""
"Check out our About Scratch page, Frequently Asked Questions, and Discussion"
" Forums, to learn more about Scratch. Going forward, you will also receive "
"occasional updates from the Scratch team with coding tips, inspirational "
"stories, project ideas, and more. You can unsubscribe from within the "
"updates or by clicking below:"
msgstr ""
"若要学习更多，请参阅「关于 Scratch」、「常见问答」及讨论区。未来，你会不定期收到来自 Scratch "
"团队的相关讯息，像是编程技巧、启发故事、项目点子…等，若不想收到这类讯息，可以点击下方的取消订阅按钮："

#: templates/scratch_admin/admin_profile_view.html:46
#, python-format
msgid "Joined %(tDate)s ago / "
msgstr "已加入于 %(tDate)s 前 / "

#: templates/stats/country.html:9
msgid "Community statistics for Brazil at a glance"
msgstr "社群统计概览（巴西）"

#: templates/stats/country.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> 专案分享</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> 用户注册</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> 评论发表</li>\n"
"                <li>&hellip;持续成长中！</li>\n"
"                "

#: templates/stats/country.html:22 templates/stats/country.html.py:67
#: templates/stats/country.html:86 templates/stats/country.html.py:105
#: templates/stats/country.html:124 templates/stats/country.html.py:143
#: templates/stats/index.html:23 templates/stats/index.html.py:70
#: templates/stats/index.html:89 templates/stats/index.html.py:108
#: templates/stats/index.html:127 templates/stats/index.html.py:146
#: templates/stats/index.html:165 templates/stats/index.html.py:185
msgid "Data generated on:"
msgstr "数据产生时间："

#: templates/stats/country.html:30
msgid "Detailed trends for Brazil"
msgstr "巴西详细数据"

#: templates/stats/country.html:33 templates/stats/index.html:59
msgid "Monthly Activity Trends"
msgstr "每月的讨论串"

#: templates/stats/country.html:36 templates/stats/index.html:78
msgid "Monthly Active Users"
msgstr "每月的使用用户"

#: templates/stats/country.html:39 templates/stats/index.html:97
msgid "Age Distribution of New Scratchers"
msgstr "新用户的年龄分布"

#: templates/stats/country.html:42 templates/stats/index.html:135
msgid "Monthly Project Shares"
msgstr "每月的分享专案"

#: templates/stats/country.html:45 templates/stats/index.html:154
msgid "Monthly Comment Activity"
msgstr "每月的发表评论"

#: templates/stats/country.html:56
msgid "Monthly Activity Trends from Brazil"
msgstr "每月的讨论串（巴西）"

#: templates/stats/country.html:75
msgid "Monthly Active Users from Brazil"
msgstr "每月的使用用户（巴西）"

#: templates/stats/country.html:94
msgid "Age Distribution of New Scratchers from Brazil"
msgstr "新用户的年龄分布（巴西）"

#: templates/stats/country.html:113
msgid "Monthly Project Shares from Brazil"
msgstr "每月的分享专案（巴西）"

#: templates/stats/country.html:132
msgid "Monthly Comment Activity from Brazil"
msgstr "每月的发表评论（巴西）"

#: templates/stats/index.html:9
msgid "Community statistics at a glance"
msgstr "社群统计概览"

#: templates/stats/index.html:12
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> projects shared,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> users registered,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> comments posted,</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> studios created</li>\n"
"                <li>&hellip;and growing!</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numproject\"></span> 件专案分享</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numusers\"></span> 名用户注册</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numcomments\"></span> 则评论发表</li>\n"
"                <li class=\"data\"><span class=\"value\" id=\"numstudios\"></span> 个创作坊建立</li>\n"
"                <li>&hellip;持续成长中！</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:31
msgid "Website traffic last month"
msgstr "站台上月流量"

#: templates/stats/index.html:39
#, python-format
msgid ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s pageviews</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s visits</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s unique visitors</li>\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"                <li class=\"data\">%(pageviews)s 页面浏览次数</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visits)s 站台造访次数</li>\n"
"                <li class=\"data\">%(visitors)s 造访人数</li>\n"
"                "

#: templates/stats/index.html:49
msgid "Data generated from Google Analytics on:"
msgstr "Google Analytics 上产生的分析数据："

#: templates/stats/index.html:116
msgid "Scratchers Worldwide"
msgstr "分布在世界各个角落的 Scratcher"

#: templates/stats/index.html:173
msgid "Scratch Block Usage (random sample)"
msgstr "Scratch  积木使用率（随机抽样）"

#: templates/stats/index.html:181
msgid "Click on a cell to zoom in or out"
msgstr "点击单元格以放大或缩小"

#: templates/temporarily-disabled.html:6
msgid "We'll be Back Soon-  Scratch"
msgstr "我们很快就会回来 -   Scratch"

#: templates/temporarily-disabled.html:11
msgid "Coming Back Soon..."
msgstr "再等一下下...."

#: templates/terms_of_use.html:27
msgid "Scratch Terms of Use"
msgstr "Scratch 使用条款"

#: userprofiles/models.py:118
msgid "Featured Project"
msgstr "精选专案"

#: userprofiles/models.py:119
msgid "Featured Tutorial"
msgstr "精选教程"

#: userprofiles/models.py:120
msgid "Work In Progress"
msgstr "执行操作中"

#: userprofiles/models.py:121
msgid "Remix This!"
msgstr "改编这玩意！"

#: userprofiles/models.py:122
msgid "My Favorite Things"
msgstr "我收藏的东西"

#: userprofiles/models.py:123
msgid "Why I Scratch"
msgstr "我为什么要使用 Scratch"

#: userprofiles/models.py:141
msgid "user profile"
msgstr "用户设定"

#: userprofiles/models.py:142
msgid "user profiles"
msgstr "用户设定"

#: userprofiles/views.py:366
msgid ""
"Woah, seems like you're following people really quickly. Please wait a bit "
"longer between following people."
msgstr "哇！你关注的速度太快了吧，请稍待一段时间再使用关注功能。"
